《風鈴守夜錄》願君聞鈴響，悠然思憶揚。（2）

停咗文好耐，終於穢土轉生
盡可能都會日更，多謝大家支持

作者Instagram: siujeguk

【楔子、守夜人】

相傳秦朝，祖龍嬴政籌謀長生不老之術，又四出招募洞悉天下事的慧臣。儒生大多抱持己見，立場頑固，而不得始皇帝之重用，焚書坑儒亦為史載。

嬴政行政急促，野心巨大，由於好勝心強，為防施政有所閃失，甚愛參考陰陽家之意見。嬴政在位期間，大為採用「五德終始說」，應陰陽家的分析，認為秦屬水德，舉國規定色尚黑、終數六，衣服節旗均為漆黑如墨，制度以六為數，如乘輿六尺、車駕六馬。

當時，戰國時期著名陰陽家鄒衍的後人甚得始皇重用，因其家族有「盡言天事」之力。鄒氏家族被世人尊稱為「談天氏」，凡繼其血統之人，不分男女，均能近天道、洞真理。由於其族尤好晚上作法通靈，又愛觀星占卜，因而又稱「守夜人」。

惜好景不常，縱然鄒氏稍具靈力，體質亦終究受凡人肉身所限，尋不得續命之法，更枉論長生之術。趙高在朝弄權內亂，鄒氏因而日漸失勢。始皇心急尋求長生不老之術，卻久久不得其法，一怒之下，下令鄒氏一族必須於限期內奉上方案。

「聽趙高言，長生不老之術均為實在。鄒令，你作為鄒衍之後人，可知其法？」始皇問道。

「回皇上，臣不材，從未聽家父言及長生不老之術。皇上貴為祖龍，理應享福無邊，其壽定然長於吾等凡人，實在無需為長生之事執著強求。」鄒氏後人鄒令回答。

「大膽鄒令！皇上問你長生之法，你不僅隱瞞，竟敢在朝上斥責皇上執著強求？」趙高聽見，馬上藉機挑剔。

「臣不敢！臣只為一介陰陽家，功力天資不及祖輩鄒衍，少知天理，不諳法事，實無隱瞞之心。求皇上開恩！」始皇暴政為世人所知，嚇得鄒令雙腿發抖，立即跪倒在地。

「罷了，趙高無需動怒。」
始皇擺手說道，「朕這些年來，甚是重用鄒氏一族，皆因鄒氏盡言天事，深夜時份總見其族人勤勞守夜作法，煙雲飄揚。自參考鄒公之言，行事規矩均參考五德終始說，國運甚佳，施政順利。朕相信鄒令並無隱瞞之心。」

「謝皇上諒解！」

「可是！」始皇語氣突然轉為嚴肅，「朕龍體日漸欠佳，偶為疾病所憂。得長生之法實在刻不容緩，若然鄒氏月內無法呈上有關術數，足證其族人庸碌無能，朕亦再無重用之意，全族皆可廢之。」

「廢……廢之？皇上的意思是……」
「鄒令，你可為聰明之人，理應明白朕的意思。今日朝上再無你的事了，還不從速回殿，思量術法之事？」

「臣……遵旨。」

歸位啦

鄒令回家後，娘子見其臉色蒼白，雙手冰冷，便趕緊上前問候。

「良人，為何退朝後如此憂心忡忡？秦皇可有為難你了？」

「娘子……死定了……死定了……」

「何以開口閉口盡不吉利？難不成……皇上又提及長生不老之術？」

「娘子，皇上限我於一個月內呈上長生不老之法，否則……」

「否則怎麼了？」

「滿門廢之！」

鄒夫人聽言，頓然嚇得目定口呆。她轉過身，看到幾個孩兒正在後園高興玩耍，擔憂得流下兩行淚來。

「如今之計，只得一個！」鄒令慌張地跑上閣樓，連忙翻查祖傳經書。

「相公可有妙法？但您不是說過，世間確無長生不老之法？」

「家父所留經書，實無其法。但是，有一儀式或助我族。」

「儀式為何？」

「乃通靈之法。」

「通靈是指問米之術？相公您打算求助於祖公鄒衍嗎？」

「非也。家父曾經隱約透露，祖公鄒衍之所以能盡說天事，深懂天機，乃因為他能通靈近天理。」

「近天理？」

「若我能得見天理，或者能獲全知之力，屆時便知長生不老之法為何。」

「可是，若然你得見天理後，仍尋不著長生不老之法……」

「屆時再作罷！我族已時日無多，得馬上到山上作法通靈！」

於是，鄒令帶著一族人，連夜趕到高山之上，男丁攜帶一本本厚重經書，以便鄒令參考畫符擺陣。

「爹，符已經畫好了，陣式亦已妥當佈置。」鄒令的長子趕至跟前說道，勞動的滿額是汗。

「好，等到子時，我便會於陣中央滴血通靈，你和子姪家僕均需攜符立於陣中。」

子時一到，鄒令便以小刀割指，當血滴在陣式的一刻，猛然地動山移，天起異色，又吹起怪風來。

「爹，發生甚麼事了？！」長子從未見過如此驚奇的景象，不安地大聲向鄒令呼喊。年輕的孩童也嚇得在旁嚎啕大哭。

不一會兒，天空便突然染成一片血紅，鄒令正好想回頭安撫孩兒時，發現正獨身站於空地上，身旁再無一人。

「是你找我嗎？鄒令。」

鄒令聽見身後有聲，猛然轉身，只見一道黑龍出現在眼前。鄒令頓時嚇得仆倒在地，雙腿發抖得軟弱無力。

「有何大驚小怪呢？秦文公不是見過我嗎？」

「您就是秦文公見過的黑龍嗎？」

「看來我得幻化人形，方好與你對話。」黑龍說畢，便有一道黑煙捲起，瞬間幻化成一個黑髮膚白的小男孩。

「奇怪，我剛才用的分明是通天理之術，怎會遇上這個小孩呢？」鄒令疑惑道。

「我就是你找的天理。世人稱我為天理，或是法則，又稱我為道。」

「你可是龍？是人類？還是神仙？」

「皆非也。吾乃萬千世界之平衡，亦為萬千世界之法則。」

「你可見過我的祖公鄒衍？」

「鄒衍嗎？見過很多次了。他是個很懂天理的人，天資聰慧。只是世人不明天道，誤會他有預言之力。」

「天道又是甚麼呢？」

「萬物皆有其命，凡事皆有平衡，行事有得必有失。此為天理，亦為法則。」

「鄒令愚昧，恐怕終生不諳天理。今日求見天理，乃有一事相求。」

「如果是長生不老之法的話，世上可無其法。生死有命，君王亦不在其外。」小男孩早就知道鄒令來意。

鄒令頓然失落，急忙想法子，縱使得不到長生不老之法，亦務求家族不會被廢。

「求您讓我族有全知的能力！好讓我們免得死於秦皇手上。」

「全知？」

「是！您剛才不是就說過嗎？您是萬千世界的平衡，求您讓我族得見萬千世界之事，不受其肉體所限，成為全知所在。」

「鄒令，恐怕你對萬千世界和全知這兩個詞都抱有誤解呢。雖為鄒氏，其資質竟與鄒衍大相逕庭。」

「求求您了！吾自知能力不及祖公，就算得不到長生不老之術，亦必須設法保留我族的存在價值！否則秦皇會把我族廢之……」

小男孩緩緩的走近，用食指輕輕點按鄒令額頭。

「既然你誠心祈求，我就順應你的要求，讓你族得全知之力。可是，為了萬千世界的平衡，今後你族定必與萬千世界緣滅，再無瓜葛牽連。」

「謝謝……謝謝！」鄒令感動的大哭流涕，俯伏在地上跪拜小男孩。

你嚇到我個心離一離，以為有人要鬧我

新post留名

「爹？您怎麼在這裡不停跪拜？發生甚麼事了？」長子突然跑至眼前，鄒令抬頭，只見天色如常，大地亦已回復平靜。

「剛才刮起怪風來，我和娘親等人掩面遮擋，怎料到一瞬間就平靜下來，然後就見您俯伏在地上了。莫非爹您已經見到天理？」

「見到了﹑見到了！我的乖兒子，這下子我們都不用死了。雖然找不到長生不老的方法，但天理答應我們一族都有全知的能力，秦皇應該不敢滅我們一族。」

「真的嗎？太好了……相公，那我們快快回家洗塵。明天你還得要一早上朝，拜見秦皇。」

於是鄒令一家人快活地下山去，卻發現路好像有點不一樣。

「你們是誰？怎麼來到趙大人的家宅裏？」長子正要進庭園時，卻被熟悉的家僕攔阻。

「怎麼了？世傑，是我啊！別胡鬧了，我們剛剛上山作法回來，風塵僕僕，想趕快梳洗。」

「發生甚麼事了？」鄒令走上前，只見家僕世傑一臉疑惑。

「你又是誰？大晚上怎麼有一群人來白撞呢，而且還知道我的名字？」

「為何如此吵鬧？」趙高從庭園中走出來，鄒令見勢色不對，便馬上拉著長子離開。

「那人是誰？」鄒令聽見，心想趙高明明在早朝上見過自己，如今竟認不出自己來。

「趙大人晚安，真對不起，不知道是哪兒來的一群人，跑來故裝熟悉。」

鄒令嚇得轉過頭來，不敢繼續回望二人。

「可有其事？剛才那人長怎樣的？」趙高彷彿沒看到自己一樣，疑惑地質問家僕。

「他們長怎樣的呢……真對不起，世傑忘了……」

「看起來年紀多大呢？」

「多大呢……我還真是一點都想不起來……」

鄒令皺起眉頭來，與一臉疑惑的長子對望。

「咦，我怎麼走出來了？」不一會兒，趙高連他們來過的事都忘了。

「趙大人，怎麼您在子時跑出來呢？晚上寒冷，趙大人小心著涼。」家僕世傑也彷彿失憶一樣。

「老爺，發生甚麼事了？」娘子在遠處見到如此怪事，便趕緊上前問道。

此時，鄒令看見道上有個露宿多年的乞丐，便上前問話。

「你可知道我是誰？」

乞丐搖頭。

「我是鄒氏的人，大陰陽家鄒衍的後人，你可沒印象？趙高又為何住在鄒氏的家宅內呢？」

「你在說甚麼呢？鄒衍不是齊國人嗎？現在早已是秦皇的天下了，恐怕他的家族已經不存於世，或是隱姓埋名。至於趙高，這些年來都住在那裏。你們快快離開，別擾人清夢。」

鄒令一聽，大吃一驚——原來天理所指的「緣滅」竟是這個意思。

【一、不祥人】

「關於兒時的記憶，我大多都忘記了。但唯獨有一件事，我一直都忘不掉的。」

一個身材高瘦、長著一頭清爽烏髮，戴著黑框眼鏡的高中男生坐在診所裏，跟醫生娓娓道來自己的身世。

「那大概是我小三那年發生的事。那一天，我媽媽帶著我到公園玩，我還記得我最喜歡玩翹翹板。當時，媽媽就坐在我的對面，溫柔的她總會坐前一點，好讓瘦弱的我也能玩個盡興。就在我降下去的瞬間，媽媽剛好升到背著太陽的位置……她背著光，對我燦爛慈祥的笑著。」

醫生木無表情的聽著，拿著鋼筆在紙上抄寫著筆記。

「就在那一瞬間……在媽媽身旁出現了一個跟她長得一模一樣的女人，她也一樣的對我燦爛的笑著，只是神情顯得有點驚悚詭異……然後，媽媽就不知道被誰從後用力的……用大刀砍去了頭髗……」

男生說到這裏，雙手便不由自主的抖動著。醫生從眼角瞄了一下他的手，又在紙上寫了幾行。

「她……她的頭髗跌在沙地上，當時的大風從右邊吹過來……血都濺在左邊的地上……我嚇得不懂反應，雙腿發軟的坐在翹翹板上，對面的媽媽也跟著倒地。那個女人看著我笑、一直在笑……」

「那之後呢？」醫生很冷靜的問道。

「不知道過了多久，當我雙腿有力氣後，便馬上跑走，一邊大喊大哭的求助。」

「再之後呢？有人幫你嗎？」

「有……我遇到好心人，一對老夫婦帶著我，走回公園裏去，想要報案。卻發現媽媽不見了，頭髗不見了，連血跡也不見了……」

「那，你認為是發生甚麼事呢？」

「大概是……媽媽被一個長得一模一樣的女人殺了，然後還帶走了她的屍體。」

「別人相信你的話嗎？」

「沒有人相信……因為在那之後，我媽媽失蹤了，從此人間蒸發。而且當時，公園裏沒有人，也沒有閉路電視，沒有人能證明我說的話是真實。」

醫生又在紙上揮動著筆。

「他們說……我是被媽媽遺留在公園裏，打擊過大，才得了神經病，甚麼思覺失調之類的……」

「那你自己認為呢？這一點很重要。你覺得你記憶裏的，是幻覺，還是真有其事？」

「醫生，我知道我回答了的話，你開給我的藥又會……」

「不用介意這些吧，我就只是想知道你的想法而已，別多想。」

男生握緊了拳頭，空氣沉默了起來，只有牆上的鐘聲滴答滴答作響。

「好吧，你不想回答的話，我們談談別的……我翻查了你的醫療記錄，你還說過自己能看到鬼魂，是真的嗎？」

醫生的手緩緩的放到滑鼠上，利落的滾動著熒幕上的文件。

「嗯。」

「現在還能看到嗎？」醫生轉過頭來看著他。

「醫生啊，這樣說可能有點嚇人，雖然你不會相信的……」

「不用怕的，我是你的醫生，是來幫你的。」

「醫生，就在你的後方，站著了一個小孩。」

男生指向醫生的方向，醫生嚇得有一下毛骨悚然，但很快的，他便偷偷的冷笑以對。

「我們下次再見吧，你拿著藥單出去找護士，順道約下次看診的時間……」

男生低下頭來，失望地歎了一口氣。他知道，他這樣坦率的性格，只會加重自己吃的藥。

但是，那怕只有一個人都好－若是有人能相信他的話就好了。

晚上，男生回到空無一人的家裏，熟練的炒起放了在雪櫃一夜的飯，順道打開電視，好讓家裏有點聲。

吃過飯後，他拿出手機來，在別人的社交媒體上翻滾著。他點開了自己的私人專頁——何夢，十七歲。像他這個年紀的人，大多都在談戀愛、參加社團活動，或是跟朋友一起上補習班。

就只有何夢一個，總是孤身隻影的，不跟任何人交朋友，也沒有親人在旁。在媽媽失蹤之後，他身邊的朋友都接二連三的遇上意外，像是無原無故的被推下樓梯、推出大馬路。有些不信邪的家長和小孩跟何夢來往，最後對方的家長竟然遭綁架撕票。

於是，人們便漸漸的標籤何夢為不祥人。然而，何夢很明白失去重要之人的滋味，就算人們不遠離他，他也會主動的自我封閉起來。雖然他不知道，那天媽媽的死是否因她跟自己的命相剋所致，但是以防萬一，他再也不想看見重要的人遇上意外了，為此他願意終身孤單一人。

深夜時份，何夢想要喝點凍飲，打開雪櫃卻尋不著，便隨意的穿上人字拖鞋，走到家附近的二十四小時便利店。

「麻煩你收下看看！請問你有見過這個女人嗎？」

快要到達便利店時，何夢看到在不遠處有個滿頭白髮的中年男人派發傳單。沒見一段時間，眼前的男人又蒼老了幾分。但那張臉、那個憂鬱的眼神，對何夢而言仍然是如此熟悉。

「爸，夜了，別再派了。」何夢走上前，抓住那隻纖瘦的手。

白髮男人先是驚訝，然後用不屑的眼神瞪了一下，自顧自的繼續向路人派傳單。

「都這個時間了，還有誰會認真看你的傳單呢？」

何夢走上前，想要攔住他的去路。

「你別阻我。先生，麻煩你收下，你有見過這個女人嗎？」

「媽媽已經死了！別再派了。」何夢有點氣的，衝口而出道。

「她沒有死！」男人動怒，推開阻礙自己的兒子。

二人靜了下來，氣氛一片死寂，只有路過的醉漢吵吵鬧鬧。

「就算沒有死，都過了這麼多年，她不會回來了。」

何夢父子二人為了母親有沒有死的問題爭辯多年，父親後來更因此搬到爺爺的家住，每天下班後就派傳單尋人，直到深宵才回家睡覺。

「會回來的！她一定會回來的……」

何夢的父親激動得留淚抽涕，不一會兒，又派傳單去。何夢知道是勸阻不了，便沒好氣的，走進便利店買凍飲去。

「給你的。」

何夢向父親遞過飲品，

「就算要派，你也得要照顧好自己。保重。」

父親接過飲品，是有維他命的保健飲品。抬頭再看的時候，何夢已經走到遠處了。看著兒子孤單寂寞的背影，他心裏一酸。他心想，如果那個時候妻子沒有失蹤，現在一家三口肯定還很幸福的。

【二、櫻花】

第二天早上，何夢獨個兒梳洗和吃早飯後，很習慣的點開手機放著歌，戴上耳機，踏上回校的路。這樣做除了能解悶之外，更重要的功效是阻擋那些不該存在於世上的聲音。

「你能看見我嗎？」

何夢家和學校的距離不遠，走在路上的時候，總有些黑氣纏身﹑身軀半透明的鬼魂纏著他。

只要不給反應就好。這是何夢多年經驗所得的結論。

「喂，小伙子，一個人很寂寞吧。」

「怎麼裝作聽不見呢。跟我們聊聊天不是挺好的嗎？」

今天纏著何夢的，是一個老伯。何夢心想，難不成這傢伙生前是獨居老人嗎？有這麼的一剎，何夢想著要不要跟他說話。

「我知道你媽媽的事喔。」

突然間，老伯說出這句話，嚇得何夢驚訝地站住，緩緩地脫下耳機。

「何夢！」

就在何夢入了神的時候，有一把少女的聲音從不遠處叫嚷過來。

何夢轉過身來，見到一個短髮過耳﹑身材嬌小的女生小跑到自己眼前。她叫曹樂童，是自小學就跟何夢讀同一所學校的女生。

「小姐，那我在妳下課後在這裏等妳上車。」

曹樂童是大戶人家的女兒，家族世代經營珠寶生意，出入也有司機接送。

「知道了。怎麼還呆在這裏？」

「不……小姐，可是妳身旁的是……」

「陳管家，我跟誰說句話，這點小事我總可以抉擇吧。」

「可是老爺吩咐過……小姐，妳又不是不知道老爺篤信風水命理……」

「知道了。你和工人還不快快回家？很閒嗎？」

管家聽道，便一臉為難的離開了。臨走的時候，還刻意的瞪了何夢一眼。

「曹同學，妳應該聽他話的。」

何夢對於這種情況習以為常，很淡然的說道，不帶半分悲傷。

「吶，何夢，你剛才怎麼發著呆站在學校門前？碰到朋友嗎？」

「我哪有朋友呢。」

何夢這時才想起那個老伯，轉身再看的時候，那鬼魂卻早已消失得無影無蹤。於是二人踏進學校大門，別人都以怪異的目光看著他們—大名鼎鼎的曹家千金竟然跟臭名遠播的不祥人走在一起。

「啊，校門前種的櫻花居然開了。」

曹樂童看到一群學生圍著櫻花樹，才發現櫻花竟然開了。

「何夢你還記得嗎？我們還在小學部讀書的時候，校長在日本買來了這棵樹，那時候我們都說香港的氣候不適合櫻花花開，還笑他真是個「鱷魚頭」。不過呢，竟在那一年的冬春交替之時，櫻花竟然開了。沒想到，下一次開花的時候，居然過了這麼多年呢。」

關於這件事，何夢多少有印象。只是何夢沒有作聲，他不想跟無辜的曹樂童有過多交集，生怕會為她帶來不幸。

「我還記得那一年，我跟管家吵了一場，跑到學校的後山去，竟然扭到腿還摔暈了。醒來後，你陪我坐在保健室裏休息。我還記得，那時候我從窗口裏看出去，漫天都是櫻花飛揚。」

何夢依舊沒有作聲，就一邊邊靜靜的聽，慢慢的走。

「那件事……我還記得很清楚的！從你那天救了我開始，我一直……一直……」

少女脹紅了臉，有千言萬語在咽喉間徘徊不吐。

「……都當你是好朋友！所以，你不必因為閒言閒語而躲著我的……」

少女好不容易說了這句話，卻又立刻失望地歎氣。

「對不起。關於那件事，我還真是一點印象都沒有。不過就算我救了妳，也不是甚麼了不起的事，妳不用勉強跟我做朋友的。看，妳的管家和爸爸都會很擔心妳。」

「我才……才沒有勉強！」

「鈴鈴——」

在少女急著解釋的瞬間，何夢聽到了風鈴的聲音。他嚇得馬上左顧右盼—每當他聽見風鈴聲的時候，總有一種熟悉﹑懷念和悲傷的感覺在他心裏油然而生。

那就好像，彷彿忘了很重要的人和事的感覺。

「妳聽得見嗎？剛才是不是有風鈴聲？」

曹樂童凝視著何夢的臉，只見他心不在焉的四處張望，心裏不禁暗暗的沉了下去。

「何夢啊，你最近有好好的吃藥嗎？」

「嗯？」

何夢回過神來，才發現曹樂童一臉失落的看著自己。

「算了，沒甚麼。我先回課室去。」

曹樂童氣餒地走回課室，有幾個好姐妹正好在走廊上等著她。

「何夢這個人有甚麼好的？聽說他有思覺失調呢。」

「別說了，樂童不喜歡人在她面前說他壞話。」

「何夢他從前不是這樣的。我們小時候便是很好的朋友，他常常笑臉迎人，是個很溫柔的人，而且他還救過我。自從那件事發生了之後……他才變得像現在這麼神經質。」

「是嗎……」

朋友們沒好氣的附和著。

「我是認真的！他曾經救過我，所以這一次我也想拯救他。你看，他現在總是一個人生活，挺可憐的。」

「嘛……大小姐妳的心意我們都看穿了，只可惜神女有心，襄王無夢呢。」

朋友們都看穿曹樂童喜歡何夢，倒是何夢在遠處傻乎乎的尋著風鈴的蹤影。

「總有日他會明白的。」

曹樂童輕聲的暗自說道。

【三﹑健將】

談到何夢的中學，自然要說說學校的風氣。那是一間挺優秀的中學，在全港中學榜裏排名甚高。何夢雖然讀書不算特別好，但相當擅長書法和畫畫，憑著為學校贏回來的多個獎項，使得他免學費的在這校讀書。至於其他學生，不是頭腦聰明的未來棟樑，就是體育健將。而當中更不乏大戶人家的子女，像是曹樂童這種出身的大有人在。

在如此優秀的學校裏，縱然鮮有肢體暴力，階級主義還是少不免盛行。像是何夢這種有了名的邊緣人，自然會被同學排擠的邊緣化。

儘管如此，何夢沒有融入級中的打算，他自知自己的出身特殊，不為世所接納也是正常的事。每天他的生活就是獨來獨往的吃飯﹑上課。遇上分組活動的時候，他總會識趣的坐在一旁，做好自己要做的部份，除此以外便不多與人交流。

唯一讓他感到安心寫意的時候，就是上中史課時，托著頭遙望窗外，看著雀鳥飛來飛去。這年不同的是，窗外多了漫天的櫻花飄揚。

「何夢同學，專心一點。」

老師叫道，其他同學聽見，不禁捂著咀忍笑。

「那傢伙說不定又看到鬼魂呢，嘻嘻……」

「別那麼大聲啦，老師會聽見的。」

何夢斜眼看過去，二人馬上閉上了咀，嚇得不敢直視。雖然大眾都是認為何夢是個精神病患者，但對於他是不祥人的謠言，多少還是會忌諱幾分。

上體育課的時候，何夢想起了自己遺留了毛巾在課室，在同學自由活動的時候，便趕緊的跑回去找毛巾。

「是你呢。」課室裏有個男生穿著校服，坐在窗邊，看著樓下操場的同學踢足球。

何夢愣了愣，平常這所學校裏，沒幾多人會跟他打招呼，習慣了遭人冷落，如今有人跟他打招呼，便有點不懂反應。

「你怎麼留在這裏，不去上體育課嗎？」

男同學抬高了腿，拉高了西褲，只見一道深長的疤痕露出來。

「對不起。」

何夢覺得自己有點失禮，便道歉了。只見對方不以為然的，微笑著定睛望向操場。

「不用在意喔，我從前擅長的是網球，手部肌肉還是鍛煉得很好。現在就只是腿差了點。」

何夢不知道應該說些甚麼，便靜靜的站在一旁。

「你不回去上課嗎？」

何夢繼續保持沉默。

「也是呢，運動這回事，大多都要與人合作。一直以來，上體育課也真是辛苦你了。」

何夢莫名的被對方說中了重點，雖然覺得有點釋懷，但卻同時淡淡的難過。

「我是梁行健，你大概沒跟我說過話，不會記得我是誰。」

梁行健回望過來，笑起來像太陽般燦爛，皮膚在陽光的照耀下黝黑的反光。

「對不起。」

何夢這才想到，一直以受害者自居的自己，其實也沒怎麼關心過同學。想到這裏，他抱歉得皺上眉頭。

「沒關係。我本來還以為網球部的同學會過來探望我，沒想到闖進來的人竟然是你。」

梁行健繼續看操場，操場上的同學踢著球，你來我往的時而大笑，時而大叫，顯得坐在窗邊的他有點寂寞。

「現在我也有點明白你的生活了。不過，他們都不是壞孩子，你別放在心上。」

「嗯，我知道。」

「難得你看得開。倒是我很不適應呢，從前我還是網球部皇牌的時候，教練和同學都很尊重我。我還以為自己真有那麼多朋友，又以為日子會一直這樣下去……」

梁行健的臉依舊和藹的笑著，看起來不帶半分憂傷。

「真希望那場車禍沒有發生過啊……」

梁行健淡淡的說道，倒是何夢聽了心酸得難受。

「如果你不介意的話，我願意聽你訴苦的。」

何夢鼓起勇氣說道，只見梁行健有點驚訝的瞪大雙眼。

「雖然，不要跟我太接近比較好，畢竟我們不應該成為朋友，但如果你只是想找個人聊聊的話……」

「謝謝你喔。」

梁行健笑了，何夢抬頭一看，他臉上除了笑容之外，眼眶竟然泛起了淚水。

「嘛……一直以來，你被人欺負的時候，我都沒怎麼為你出頭。現在你反倒過來關心我，真是有點不好意思呢。」

二人對視而笑，窗外的櫻花雨此刻更是莊麗。

「放心吧，那些迷信的流言蜚語，我才不會放在心上。我們能成為朋友吧？你說好不好？」

何夢聽到這個請求，雖是由衷的感到高興，但馬上想起童年時的事，變得有點卻步。

「沒關係，等你準備好了，再來回應我。你快點回去上體育課吧，一會兒老師發現了，那事情就會變得很麻煩。」

梁行健笑著揮揮手，何夢便尷尬得乘機離去。何夢很高興的小跑著，大概有十年左右都沒交到朋友，如今竟有人向他主動示好，使得他開心的心花怒放。

當何夢跑到操場的時候，本來踢著球的同學卻突然靜了下來，用不屑的眼神看著他。何夢一邊向前走著，其他人便一邊臉帶鄙視的散開。

若有天梁行健康復了，能再次重返網球部，那時也會變回像他們般這樣看待自己吧？這個想法在何夢的腦海中浮現，使得他有點氣餒的站在路中心發呆。

「看球！」

突然，一個籃球砸中了何夢的頭，使得身旁的人哈哈大笑。

「哎喲，真是不好意思，我們在那邊的籃球場打球，一時沒留意……」

一群不懷好意的男生跑了過來，嬉皮笑臉的拾回球去。

「喂，你別站在足球場中間好嗎？我們還要踢球的。」

無論去到哪裏，總是找不到自己的歸宿。何夢沒趣的走到一旁，只好孤獨的看人打球。

「我就是天生孤獨命的。」何夢這樣想著。

於是就這樣過了幾天，櫻花樹還是燦爛的盛開著。何夢拿著畫簿和鉛筆，走到樹旁寫生。

「你在畫甚麼呢？」

轉身一看，又是梁行健。

「哦？你畫畫真的很不錯啊，難怪每年結業禮都看到你獲獎。」

天真爛漫的梁行健搶過了畫簿，翻看著何夢畫的櫻花樹。

「可是鉛筆只能畫黑白的，你怎麼不用水彩、油彩之類？難得今年櫻花樹開花了。」

「嗯，因為那些顏料不好帶。我先在這裏畫一個草稿，然後回家再畫一幅水彩的……」

說到這裏，梁行健剛好翻到了一頁舊畫作－那是一個男生一躍而起、揮動著網球拍的姿態。

「啊，那個是我十月的時候……」

「那個人是我。」

梁行健收起了笑容，凝重的看著畫中人。

何夢已經不記得那天寫生的對象長怎樣了，聽到他說這句話時，甚是驚訝。

「還是不要看吧。」

何夢把畫簿搶回去，不想梁行健睹物傷神。

「我這條腿，就算康復了，也不可能回到以前的水準。對了，你這幅畫有彩色的版本嗎？我可以去你家看看嗎？」

「可以是可以，不過……」

談到這裏，忽然有些吵鬧聲，從不遠處傳過來。

「喂，行健，你怎麼淪落到跟個精神病成為朋友呢？」

梁行健一看，是網球部裏的學長。當年，梁行健憑著驚人的天姿，爬過了不少前輩的頭成為皇牌成員，自然招人妒忌。

「你別這樣說我的朋友吧。」梁行健說道。

「朋友？」

學長走了過來，只見何夢嚇得低下頭，不敢抬頭看他。

「看來人家不想認你作朋友呢，失敗者。」

梁行健轉過頭來，見何夢低著頭不敢說話，便有點羞恥的跑走了。

「梁行健！」

何夢看見他失望的跑走了，便內疚的追了上去。

「一隻喪家狗、一個不祥人！」

學長們嘻嘻哈哈的大笑著，使得梁行健愈跑愈遠。

【四﹑殺機】

何夢一直追上去，跑到一個廢棄的露天停車場時，看到梁行健對牆扔著網球。

「我兒時就是這樣，家裏沒錢上網球興趣班，我就像打壁球一樣 在這裏練網球。好不容易贏了比賽，還因此免學費的考進這所中學，沒想到下場竟是如此。」

「對不起。」

「對不起甚麼呢？其實你也沒甚麼對不起我吧？說起來，也只是我自說自話的，想要成為你的朋友。」

「不是這樣的！」

何夢趕緊打開手上的畫簿，翻開了一頁頁的素描練習，當中有十幾幅，都是梁行健打球的英姿。

「我從前下課後，就在操場那邊觀察人做運動，順道寫生，而你是最閃閃發亮的那個，所以我畫了很多……說實話，像我這種人，有人願意跟我成為朋友，我真的是很受寵若驚，何況是像你這麼優秀的人呢？」

「那你當我是朋友嗎？」

「可是我會連累你的……不是嗎？人人都說我是不祥人，會剋你的。如果你有天腿康復了，日子重回正軌，說不定會後悔跟我當朋友的……」

梁行健凝視著何夢的雙眼，彷彿在迫他交出一個答案。

「儘管如此……果然……我還是想跟你當朋友！」

好不容易，何夢終於說出了這句話。

就在這刻，忽然刮起怪風來，天空也變得陰沈。

「終於說出來了呢。真是久等了。」

有一把沉實的男聲，忽然從梁行健的身後傳出來。那男人拿著大刀，一步步的走近梁行健。

「是我出現幻覺了嗎？明明今早我有好好吃藥的……」

何夢目定口呆的看著，那個男人有一頭及肩的紅髮，用黑布蒙著臉，身穿白色的西裝。

「你知道為什麼我要穿白色的西裝嗎？因為接下來發生的事，就像你平常畫的潑墨畫一樣，準備為畫布染上一片血紅。」

他漸漸走近梁行健，奇怪的是，梁行健也驚恐的回頭看他。何夢便知道這不是幻覺，而是真實的人。

「快跑！他要來殺你了！」

梁行健聽到，馬上拔足就跑，誰知道跑沒兩步，便使他舊傷復發，整個人仆倒在地上。他驚惶失措的一直向後退，眼前的紅髮男子仍堅定的前進。

「救我……何夢！救我！」

似曾相識的畫面，在何夢的腦海中浮現起來。他想起了母親被殺的那一天。但是，那時候他只見到那個長得一模一樣的女人，而眼前的這個男人，他一點印象都沒有。

「真遺憾呢，何夢，我們又再見面了。對上一次見面的時候，你媽媽可精神著呢。」

紅髮男人說道，嚇得何夢雙腿發軟，整個人跌倒在地上。

「難得交上的好友、親愛的母親，竟然一個個都死在我手上，真是可惜了。」

他走到梁行健跟前，用食指抬起了他的臉。

「要是你沒苦苦哀求他成為你的朋友，你今天就不用死了。說起來，反正你今天都要死，就借用那個世界的腿給你感受一下吧。」

紅髮男人用力的按著梁行健的腿，梁行健先是一陣痛苦的大叫大喊，然後無力地呻吟著。不一會兒，便驚訝的抬頭看著他。

「我的腿……你怎樣把他變回來的！」

「嗯？看來挺喜歡的呢。真可惜啊，這隻借來的腿，在你死了之後馬上就要物歸原主了。」

何夢回想著母親被砍去頭髗的畫面，驚惶失措地坐在地上，眼睜睜的看著梁行健準備被那個神秘男人殺害。

「說甚麼笑話呢！」

梁行健的腿康復了，便向紅髮男人用力一伸，紅髮男人頓時失平衡的後退兩步。

「何夢，你先快跑！」

梁行健朝著何夢的方向逃跑著，只見何夢目瞪口呆的動也不動。

「你怎麼不跑了？」

梁行健蹲下來，想要拉起何夢的手。這時何夢才察覺到，原來梁行健的手臂是如此粗厚有力。

「對不起……我走不動了……」

「有這個閒情逸致擔心別人的話，倒不如先為自己操心吧。」

紅髮男人放慢了腳步，打了一下響指。

何夢聽見身後傳來詭異的喊聲，回頭一看，才發現停車場的出口都被鬼魂封死了。

「怎麼了？」

梁行健雖看不見鬼魂，但由於陰氣過重，他感到不尋常之處。

「放心吧，何夢，你不是我要找的對象。」

「別走過來！」梁行健拿起褲袋子常帶著的網球，用力的向紅髮男的額頭猛扔。

「真是好兄弟啊，臨死還要保護他。你跟何夢很熟悉嗎？可是你對於他的事一無所知。不祥人之說，你應該聽說過。但有一件事你是不知道的，這傢伙的母親就是死在我的手上。沒錯，跟這傢伙走得太近的人全都要死。」

「為什麼你要這樣做！為什麼要殺我的媽媽！」何夢怒吼道。

「呵呵，你認為你有權利問我這麼多問題嗎？別誤會了，我殺的人，不止是你身邊的人。只是他們比較有價值而已。」

「何夢，跟著我快跑。」梁行健終於能拉起何夢，二人跌跌撞撞的跑到出口前。

「慢著，出口都被鬼魂封住……」

話未說完，有一隻鬼魂向梁行健伸出手，手掌撫摸著他的臉頰。梁行健臉都嚇得變青，這下子他才看到原來站著了那麼多鬼。

「啊！！」

這下子倒是梁行健嚇得跌倒在地。

「你還真是我頭一回遇到最難殺死的人呢。無論如何，捉迷藏遊戲是時候到此為止了。你也該好好感謝我借給你的腿，懷著這個心死去吧。」

紅髮男抬起了大刀，準備向梁行健砍下去。

「退散！」

與此同時，有一把清脆的女聲從鬼魂身後傳過來，何夢看過去，鬼醜頓時消失了。

「鈴鈴——」

熟悉的風鈴聲，再次傳入何夢的耳中。

那個女生身穿古裝，腰間佩帶著風鈴，一頭烏髮及腰，體型纖瘦窈窕。她拿著符，貼在鬼魂的背後，當鬼魂全都逐漸消失後，符咒便隨隨飄落到地上，然後在一瞬間化為灰燼。

「哪兒跑來個礙事的女人呢……哦？原來妳也是守夜人。」

「難不成……你就是緋紅？」

少女驚訝地看著那個紅髮男。梁行健藉機用力一推失神的緋紅，拉著何夢的手跑到少女的身後。

「喂，別誤會了，我才不是來保護你們兩個的。只是我路過看見一群鬼魂，太不尋常，便過來看看。只是沒想到，竟然在這裏找到我一直在尋找的人！」

少女從側肩袋裏拿出了符，裝腔作勢的向緋紅擺著。

「還真是個難纏的女人。可是，小妹妹你才不是我的手腳。」

緋紅步步迫近，此時，少女手上的符爆開了，空氣突然一陣煙霧瀰漫。

「快跑！」

少女拉著何夢的手奔跑，梁行健也抓著何夢的衣服跑著。

何夢察覺到少女身上的風鈴正鈴鈴作響，想到那個紅髮傢伙會聞聲而至，便偷偷的從她腰間一手搶過風鈴。

三人逃跑到人來人往的大街上，總算是擺脫了緋紅的身影。

「喂，放開本小姐的手！」

三人氣喘喘的走著，少女這才發現何夢抓著她的手不放。

「慢著！我怎知道妳是不是跟他一伙的？還有，妳快解釋一下剛才發生甚麼事？」

「何夢……何夢……你看我的腿！」梁行健跑過來，拉高了褲子，發現疤痕都不見了。

「不是吧？！」少女蹲下身來，看到他的腿，嚇得驚恐萬分。

「真是太好了，這下子我可以重回網球部了！」

「嗯！」何夢也由衷的為梁行健高興。

「太好？哪裏好了？你可知道你這會毀了你自己！緋紅到底是怎麼辦到的？分明沒有這種符咒……」

少女生氣地罵道。身旁路過的人，也轉過頭來看著衣服奇特的她，但不一會兒，又自顧自的走了。

「妳在說甚麼呢？對了，我剛才看到妳拿著符咒。難不成妳也是鬼魂？」何夢問道。

「是啊！妳快從實招來。還有，為什麼我的腿康復了會害死我自己？妳跟紅髮男又是甚麼關係？」

少女不耐煩的聽著，然後慢慢站開。

「才不告訴你們。反正，我跟你們說了，你們轉眼就會忘記，我才懶得說呢。至於你的腿，我試試找辦法復原吧。有緣再見！」

少女對他們做了個鬼臉，然後蹦蹦跳跳的跑去了。

「喂，妳的風鈴……」

何夢拿著風鈴對少女喊到，只是嘈雜的人聲蓋過了他的呼喊。

他低下頭來，細看那個風鈴，玻璃上面印滿櫻花的圖案，看起來雖然普通，設計卻不失清雅。

【五、風鈴】

何夢把風鈴帶回家中，想著哪天再遇到那個神秘少女，就會把風鈴還給她。

雖說何夢覺得少女並不是個好相處的人，但想到畢竟她是自己和好朋友的救命恩人，就算不報恩，總得要還她風鈴。

何夢想起那天跟曹樂童站在櫻花樹下，也曾聽見令人懷念的風鈴聲，心想那個少女也許常在學校附近出沒。他把風鈴掛在門口的當眼處，等待明天帶回學校，碰碰運氣。

這一晚，何夢聽著晚風吹起的風鈴聲，清脆短促的聲音悠然的響著。本來深受失眠之苦的何夢，聽著悅耳的風鈴聲，彷彿有所陪伴，居然能安心的入睡。

「喂，何夢！」第二天，梁行健主動的跟何夢打招呼。

旁人先是驚訝他們的關係何時變得這麼好，然後又發現梁行健竟突然變得健步如飛。

「早安。對了，你的腿還好嗎？之後還有覺得疼痛嗎？」何夢見到梁行健，便馬上關心他的右腿。

「不痛了，那個神經病紅髮男人，不知用了哪門子的技巧把我腿治好。要不是他是個想殺我的變態，我還真是想好好答謝他！」

何夢聽到，微笑回應。梁行健的腿康復後，像換了個人一樣，變回了從前的活潑開朗，果真是個愛運動的陽光青年。

這時何夢想起來，他們最應該答謝的對象，應該是那個女孩。他從書包裏拿出風鈴，正打算問梁行健有沒有甚麼頭緒。

「風鈴？你帶個風鈴回校幹嘛呢？」

「啊，你昨天應該沒察覺到……這個風鈴是昨天救我們的那個女孩遺下的。」

梁行健聽著，便皺上眉頭。

「女孩？甚麼女孩？」

「嗯？」何夢抬頭，跟一臉迷惘的梁行健對視。

「不就是那個穿著古裝的女生嗎？她跑出來用符趕走了鬼魂，然後帶我們逃到大街去……」

「你在說甚麼呢？原來昨天不是你救走我的嗎？我還以為是你在迷糊間把我救走的呢。」

何夢聽到，本來臉上掛著的微笑漸漸變得僵硬起來。他凝視著梁行健的神情，半點不像跟他開玩笑，而是真的失了憶一樣。

難不成自己是撞到鬼了嗎？還是再次出現幻覺了？那個女生難道是自己幻想出來的人嗎？而真相是自己救走了梁行健還虛構了回憶？

何夢陷入迷思之中，吵鬧的課室頓變得寂靜一樣，倒是自己的心跳聲強烈得駭人。

「喂！你沒事嗎？」梁行健一聲的叫喊，把失神的何夢喚回來。

「沒事……我只是在想……各種各樣的問題而已……」

「怎麼了？一會兒說風鈴、一會兒說女生，今天都陰陽怪氣的。」

上課的鐘聲正好響起，梁行健揮過手便走回自己的座位去。眾人都開始收拾好自己的書桌。何夢從書包拿課本出來時，看到一直擺放著的風鈴。

他拿起風鈴來把玩，他看著實在的風鈴，才想到這應該不是幻覺。

下課後，何夢帶著風鈴走到櫻花樹下，試想把一切都整理一下。

他回想起來，昨天大街上的路人確實也能見到她，詫異她格格不入的古裝打扮。但只要一擦身而過，就彷彿從沒見過她一樣。

然後，他又想起了她的話：「反正，我跟你們說了，你們轉眼就會忘記……」

莫非這就是指梁行健忘記她的情況嗎？那自己又為何會記得有關她的事呢？是因為自己有陰影眼嗎？她也是鬼魂嗎？看起來又不像……難道是神仙嗎？神仙應該不用畫符作法吧……

一千個問號在何夢的腦袋裏盤旋著。

「何夢！」一把熟悉的女聲從後喊道，他轉身一眼，果然又是曹樂童。

「你在櫻花樹下幹嗎呢？寫生嗎？咦，這是甚麼風鈴？」

曹樂童像一枝箭般奔跑過來跟何夢搭話，還想伸手拿過風鈴。何夢馬上緊張的把風鈴收到身後。

「怎麼了？喔……難道是女生送的嗎？」曹樂童看見何夢抗拒的反應，便有點失落的慢慢縮回了手。

「對不起。你在這裏等人嗎？那我不阻你了……」曹樂童低下頭來，眼珠四處轉動，尷尬的想逃去。

「才不是，妳誤會了！」

何夢看見她有所誤會，便急著想要解釋。曹樂童抬起頭來，看見何夢臉有難色，想必是有煩惱。

「遇到困難嗎？能跟我談談嗎？」

何夢看著曹樂童誠懇的臉，又想到昨天那個紅髮男差點殺死梁行健，便有點生怕會連累曹樂童。萬一紅髮男再出現的話，曹樂童個子嬌小，恐怕不像梁行健般能反抗多時。

「曹樂童，對不起。我們是絕對不能有任何關係的，不可以成為朋友。因為……」

「因為你不想拖累我嗎？」曹樂童微笑著，用比誰都溫柔的聲音說道。

「這句話，這些年來我從你口中都聽膩了。但儘管如此，我還是想跟你成為朋友，不會放棄的。」

曹樂童一直都是如此的溫柔，溫柔得讓何夢心裏有愧。沒法好好回應別人的期待，是一件苦惱的事。

「那……要是你有甚麼煩惱想要我幫忙的話，就即管跟我說吧。我先去上鋼琴班了！」

曹樂童深呼吸一下，然後向何夢揮揮手，小跑著離去。何夢看著她的背影，他知道，她只是在強顏歡笑而已。

何夢補過習再回家後，把風鈴掛在窗邊，獨個兒吃著杯麵，看了一會兒電視，做做家課，然後便躺上床去睡覺。他看著微微搖曳的風鈴，想起那個神秘少女。到底要怎樣才能再見到她呢？想著想著，便有點掉進夢鄉裏去。
正當半夢半醒之時，何夢的家門竟傳出咔咔咯咯的聲音。何夢鑽進被窩裏，有點害怕的用被單包著自己的頭。

「咔咔——咯咯——」

何夢心裏慌得發毛，雙手再次慣性的抖動起來。他微微的把頭伸出被窩外，試圖找尋精神科藥樽的身影，才想起他把藥放在廚房裏。

門外的怪聲愈來愈烈，何夢感到無形的壓迫感正逐漸向自己靠近。雖然心裏清楚，很大可能是清潔工在凌晨時份工作，但情緒上就是恐懼著紅髮男找上門。

何夢的腦海裏開始幻想著恐怖的畫面，例如是紅髮男拿著電鋸來造訪，說不定左手還拿著梁行健的頭髗。

想到這裏，從前的童年陰影再次來襲。何夢的心砰砰、砰砰的跳動，彷彿要從他體內爆開一樣。他緊捏著被單的手心都冒了冷汗，呼吸節奏也變得混亂起來。

這時門口傳來像是撬鎖的聲音。何夢更是驚慌得過度換氣，他實在透不過氣來，連人扯著被單一起跳下床。他難受地喘著氣，吃力地往廚房爬行。

爬沒兩下，過度換氣的問題使他眼前都開始漸漸發黑，雙手雙腿都漸感到麻痺起來。

他向著廚房的方向伸手，看著廚房的景象慢慢變成黑色。

「藥……藥……」

何夢無力地說著，像是祈求有誰會冒出來救他一樣。

咯察的一聲，雖然看不見畫面，何夢聽到有人打開了門走進來。

【六﹑風鈴（下）】

「鈴鈴——」

開門揚起了暗風，吹響了風鈴。這一刻，何夢心裏多麼希望那個神秘少女能再次出來拯救他。真是個卑微可恥的願望。

「喂，你沒事吧！」

迷糊間，何夢再次聽到那把清脆得像風鈴聲一樣的女聲。是幻覺吧，他這麼想著，一邊喘著氣在地上抽搐。

「藥……藥……」

「你在指著甚麼？藥嗎？」

何夢聽到有人疾走到廚房裏去，然後又是一陣碰撞的聲音，不一會兒，又有人跑到他的身旁。

「是鎮靜的藥嗎？還是甚麼？」

有人走到何夢的身邊，緩緩的抱起了他的頭，然後慢慢托住他的上半身，一邊輕柔的掃著他的背，又一邊在他面前揮動著不同顏色的藥樽。
掃著掃著，何夢的過度換氣才慢慢緩和過來，也隱約的開始回復視力。他看見抱著自己的人，正是那天遇到的少女。

「我好一點了……」

何夢從她手上接過藥，硬嚥到肚子裏去。

「喂，你不用水服藥嗎？這樣子對身體不好吧。」

「沒事……我都習慣了。謝謝。」

「你是有甚麼怪病嗎？我剛進來，就看見你躺在地上掙扎了。」

「對了，門……」

何夢此時才驚惶的坐起來，遙看大門的方向。

「剛才就只有你嗎？沒其他人？那個紅髮男人不在嗎？」

「你在問甚麼……一直就只有我啊！」

少女拍拍裙子，慢慢的站起來。

「我又不知道你家裏有多少人，不敢擅自登門造訪，不然你父母責怪就麻煩了。所以，本來我是想偷偷的潛進來，拿回我的風鈴，誰知道一開門就看見你跌倒在地上呢！說起來，你還真是要多謝我又救你了……」

「還不是因為妳把我嚇個半死，我才會病發跌倒在地上！」

少女聽見，嘟著咀皺上眉頭。

「那我偷偷潛進來，確實是我不對啦……但是，還不是因為你偷了我的風鈴，我才得要潛進來偷嗎？所以這事就扯平吧，反正最後我也救了你。」

少女爬上椅子，從窗邊除下風鈴。

「這下子，我們就再不會有所交集了，你和你朋友也保重吧。」

少女拿走了風鈴，正打算要離開。

「慢著……」

何夢正想要攔住她，雙腿卻還有點發軟的，使他整個人都仆倒在地，還壓住了少女。

「啊……好痛……」

少女摸著頭說。

「喂，你怎麼壓住我了，死變態！」

少女說畢，便一腳的把何夢踹開。

「不好意思！我只是……我只是有很多問題想要問妳！」

「就算要問，也不是把我推倒來問吧？你果然是個大變態！」

少女豪邁的站了起來，揪了揪自己的衣領。何夢喘著氣的坐在一旁，少女斜著眼看他，這傢伙還真是無心之失，她便下了火，蹲下來看著何夢。

「就算我解答了你的疑問，你轉眼就會忘記的。而且，更重要的是－你連這個所謂的「疑問」都會一併忘記。」

少女蹲在地上，古靈精怪的比著手解釋道。

「我就是想問妳關於這個……為甚麼梁行健－即是那天你救了的朋友，他忘記了妳，但我還記得發生過甚麼事呢？」

身體不適的何夢陰聲細氣的說著，偏高音的聲音使他有種女性的柔弱感。少女看他怪可憐的，便沒好氣的一同坐下來，向他一一道來。

「因為你一直拿著這個啊！」少女拿起手上的風鈴，在何夢眼前搖擺。

「這個是屬於我的物品，跟隨我已經十年有多了，你一直帶著它，所以才不會忘記我。」

「只要我永遠帶著它，我就能一直記得妳嗎？」

「才不是呢。就算你一直拿著我的風鈴，最多也只能記住我七天，然後就會漸漸忘記我的存在。」

何夢聽著，有點憂傷的皺著眉。

「喂，怎麼一臉失落的樣子？啊啦啊啦、難不成……你對我一見鍾情了？可是本小姐對你一點興趣都沒有啊……」

少女咀角微微上揚，眼神不懷好意的看著何夢，她哄近到何夢的臉前說道。

「才不是這樣。我小時候，也忘記過很重要的事。妳還記得那個紅髮男人吧？他說過是他殺了我的媽媽，然而儘管我目擊一切，還是記不住是誰下的痛手。我在想……他是不是跟妳一樣的人呢？」

少女聽見，得知何夢的悲慘身世，便收起了她的嬉皮笑臉。她有點明白為甚麼眼前這個人總是一臉抑鬱。

「是緋紅他殺死你媽媽嗎？為甚麼他要這樣做呢？」

何夢接著便把當日的情況一一向少女描述，少女認真的聽著，目不轉睛的跟何夢對望。

這是何夢生平第一次有人如此認真聽他說這件事，而不是質疑他是個神經病。

「為甚麼呢？為甚麼我會忘記妳和緋紅的事？你們到底是甚麼人？是鬼嗎？」

何夢很緊張的追問，他想要知道一個藏在心裏多年的謎。

「的確，我和緋紅都不是人類－我們是守夜人。」

少女深呼吸，倒抽一口氣，然後向何夢慢慢的細訴秦朝年間發生的事。

「就是這樣，我們變成了和人間無緣的守夜人。我們有人類一樣的肉體，但無論做甚麼都不會有人記得我們，自然也不能買屋、租屋、做甚麼交易，就連一張身份證都沒有。雖然一開始是挺方便的，可以免費的去吃好吃的東西、偶爾偷點小東西都沒有人會發現。但無論我有多用心去交朋友，到頭來一個記得我的人都沒有。」

「那……妳的家人呢？」

「我爸爸是普通的人類，只有媽媽才是守夜人。他們在圖書館裏相遇，因為我媽媽平常閒來無事便會去看書，跟身為圖書館管理員的爸爸甚是投契。爸爸對於守夜人的事很感興趣，也接納了媽媽的存在。只是好景不常，在媽媽誕下哥哥和我幾年之後，爸爸患上了重感冒，住院了好幾天，一直昏迷不醒。」

「他往生了嗎？」

「沒有，他康復了。但就因為這一場大病，他在醫院裏躺了兩個星期後，徹底忘記了我們三個的存在。雖然媽媽試圖重燃愛火，帶他到圖書館重遊舊地，試著跟他聊有趣的話題。但是過於熱情的媽媽，最後被爸爸當成了是精神病人、跟蹤狂，還報警處理。」

「那妳媽媽呢？」

「之後，我和哥哥一直跟著她生活。後來媽媽患上癌病，卻無法去醫院接受長期的治療。我們兩兄妹就從此這樣相依為命。」

何夢聽完，不發一言的低下頭。

「沒事啦，都已經過去了，現在我已經接受了這一切。你看，我閒時還能免費的去看韓星演唱會，跟你說喔，醉龍、XO、還有狂彈……」

少女強顏歡笑的一個勁兒說著說著，卻發現身旁的何夢原來哭了。

他靜靜的低下頭，默默落淚。是因為聽見少女的悲慘身世而感到悲傷嗎？還是因為他想起了自己的事？

於是少女也安靜起來，乖乖的坐在他身旁。

「我會幫你的。我不是提過，緋紅也是守夜人嗎？可是他幾乎把守夜人的所有限制都打破了。」

何夢拭去眼淚，抱膝坐著，不想再打擾少女的發言。

「那傢伙，在人間的存在感愈來愈高了。而且，我也是從你口中才得知——他殺了人之後沒有死。」

「甚麼意思？」

「我不是說過嗎？守夜人是和萬千世界都無緣的。換言之，除了沒有存在感外，我們也不能強行干擾世界的平衡。像是姦淫擄掠、殺人之類的事，一旦犯了，那個守夜人也會遭受天罰，馬上灰飛煙滅。這個就是天理給我們守夜人的限制。」

「難道他有甚麼方法，能放棄守夜人的身份呢？」

「何夢，你剛才細說自己身世的時候，不是說了自己有陰陽眼嗎？那你應該跟我一樣，能看到他不是人類，也不是鬼魂。他仍然是守夜人。而且通天理的方法，早就已經失傳了。」

「他的氣場的確不像人類……」

「是吧。我媽媽一直無法做到的事，緋紅居然輕鬆做到了。我一定要查出真相，找出變成人類的方法。」

少女眼神堅定的看著何夢說。

「對了，妳剛才不是說過甚麼萬千世界……還有妳的哥哥呢？他在哪裏？」

「聽好了，何夢，這個世界不只有這一個時空，還有著不同的平行時空。而你平常看到的鬼，也不一定是死去了魂，還可以是來自其他時空的人。」

「你們人類不是常常說靈魂出竅嗎？從別的世界來的人，肉身是不能一同帶過來的，只能靠通靈的方式，讓靈魂穿到其他世界。」

「當然，靠人類想像而生的靈也是存在的，但通常這類靈是依靠人類想像而存活的，並沒有自我意識，一旦被世人遺忘，就會馬上隨之消失。」

何夢似懂非懂的聽著。

「不過關於靈這一點，我有點難跟你就此解釋了，反正你本來也不應該知道太多。至於我哥哥，是守夜人一族的「戒律使」，像人類的警察和軍人一樣，由我們一族自發組成，通靈力、全知力和體魄都必須相當優秀，才能成為戒律使。」

「通靈力和全知力是指甚麼？」

「基本來說，跟靈魂交流能力要很好，能背畫到一百種以上的符咒，而全知力是指能自由穿越到不同時空。我們守夜人，與萬千世界無緣的主要原因，是因為我們祖先得了全知力。所謂全知力，是指我們有能力帶著肉身穿到萬千世界，這一點是我們跟人類最大的分別。不過，穿越萬千世界會耗用我們很大的靈力和體力，並不是每個人都能隨時自由的在萬千世界中遊走。」

「聽說，緋紅年輕時，被視為是守夜人裏最有可能成為戒律使的人。他簡直就是個天才。他體力一流，武術和搏擊等等都難不了他，而且不單熟讀符咒，他還能從符咒中變出新穎的花樣來。」

「那為甚麼他會……」

「緋紅這個人，雖然天資優秀，但自小就狂妄自大，不受管教。或許是因為反叛的性格，讓他走上今日的道路吧。我哥哥也為了緋紅的事，而決心要成為一流的戒律使，抓住他問個明白。」

少女靈機一觸，突然抬起頭來，本來嚴肅認真的臉，漸漸變得不懷好意的凝視著何夢。

「放心，我一定會幫你查出緋紅殺死你媽媽的原因、還有他能打破守夜人限制！」

「所以妳想怎樣……」

「嘛～你知道我是守夜人，要是離你太遠的話，你就會忘記我的。所以……這裏我就不客氣的住下來啦！」

「可是……可是……」

不擅長與人相處的何夢，不知所措的看著少女跳上自己的床。

「有甚麼所謂呢？反正這屋子只有你自己一個人住，而我又長期流離失所、居無定處，你說我們是不是一拍即合？」

少女大模斯樣的躺在何夢床上，彷彿當了是自己的家一樣。

「啊……好久也沒有睡過軟綿綿的床呢！」

「可是……」

何夢手足無措的跪在床上，從未接觸過異性的他卻又不敢碰她。

此時，躺在床上的少女向何夢伸出了右手——「我叫鄒靈靈，很高興認識你！」

【七﹑婆婆（上）】

第二天一早，鄒靈靈起床，發現何夢不在房間內。

「瘋了，難道他跑出客廳睡嗎？那他不就忘記我了嗎？」

鄒靈靈跑出客廳，看見何夢躺在梳化上，而她的風鈴則放在旁邊。

「算你聰明。」鄒靈靈蹲下來，看著沉睡的何夢，昨晚竟然嚇得連眼鏡都忘記除下來就睡了，便不禁失笑。

她用手指一直戳何夢的鼻子，又戳他的臉。何夢半醒的轉過身來，差點把身旁的風鈴推跌到地上，幸好鄒靈靈及時伸手接著。

「喂！笨蛋，你別只顧著睡好嗎！」接實風鈴的鄒靈靈生氣地大喊道。

「嘩！」何夢從夢中驚醒，整個人坐了起來。

「你寧願抱住我的風鈴睡覺，也不願意和我睡。你就那麼怕我嗎？還是……你怕女孩子嗎？」

「啊……對不起，我看妳昨晚一躺上床就入睡了，才出此下策……」

何夢正要揉眼睛的時候，手指卻插到眼鏡上。鄒靈靈看見，又一次禁不住笑了。

「你果然是笨蛋啊，不除下眼鏡，卻竟然抱住我的風鈴睡覺。」少女笑著說，又哄近何夢的臉前，「你就那麼怕我嗎？還是……你怕女孩子嗎？」

甚少接觸異性……該說是少接觸人類的何夢，被少女調戲得別過臉去。

「哦？看來是不習慣女孩子呢。」鄒靈靈故意的坐上梳化，慢慢的貼近何夢。

「很緊張嗎？」

「別鬧了……」

「聽我說啊，何夢……」鄒靈靈貼近何夢耳邊，何夢嚇得緊閉上眼睛，不敢回頭看她。

「你要是摔破我的風鈴，你就死定了！知道嗎？」

鄒靈靈用盡全力的大喊道，嚇得何夢跳彈起來。鄒靈靈看見他驚慌的樣子，笑得倒在梳化上捧腹大笑。

「何夢你真的好好玩……」

何夢看她笑成這個樣子，便尷尬得不知如何反應。

「不過，我是認真的。這個風鈴對我來說有特殊意義。你千萬不要把它弄丟或是摔破。」

「對不起。這個風鈴是甚麼法寶嗎？難道是被施咒了？」何夢膽顫心驚的坐下來，怕傷到脆弱的風鈴。

「不是。這個風鈴是兒時一個很重要的人送給我的。那時我的媽媽過身了一段日子，有天我和哥哥出去偷東西吃的時候走失了，我坐在路旁大哭，喊著要媽媽。」

「因為我是守夜人，沒甚麼人能注意到我走失。就算注意到，也一定察覺不到哥哥的身影。那時候，有個男生察覺到我了，還送我這個風鈴。我跟他聊了好久，跟他說了媽媽的事。他說，風鈴是用來尋找思念的人，甚至可以招魂。於是，他把他的風鈴送給我了。」

何夢靜心的聽著，風鈴能招魂這個說法確實流傳。

「不一會兒，我還真的跟哥哥重逢了。原來哥哥好像去了幫助別人，才弄得那麼晚。我至今還想找那個人，不過，他應該忘記我了……」

「妳一定可以找到他的。」何夢看見鄒靈靈失落的臉，便試著向她打氣。

「哈哈，何夢你這個抑鬱男，跟別人打氣的時候依然那麼陰沈呢。」少女很快的又變得嬉皮笑臉。「所以說啊，何夢你要天天跟我睡、夜夜跟我睡，知道嗎？」

鄒靈靈故意的把雙手搭在何夢的肩上，嚇得何夢毛骨聳然。

「可是……可是……這樣不太好……」

「有誰會知道呢？這種事習慣一下就好，不是嗎？」

鄒靈靈看見何夢活像一根怕羞草，便更是興致勃勃的調戲他。

「不然這樣，我身上除了風鈴之外，還有些東西穿著，我除下來給你好嗎？」少女的手慢慢游走至腰帶去。

「不用了！我都聽妳的，別鬧了！」何夢嚇得臉紅耳赤的推開她。

「哈哈哈哈，你還當真了，誰會脫給你呢？何夢真是好好玩。」

「妳常常這樣作弄人的嗎？」素來嚴肅認真的何夢有點生氣。

「沒有啊，都沒人會跟我玩的，那有人會記得我。」

鄒靈靈很淡然的說著，倒是何夢聽見覺得有點寂寞。

鄒靈靈站了起來，翻查著客廳的東西。

「你知道嗎？人類睡覺的時候是最容易靈魂出竅的。有些人體質較陰，甚至會不自覺的穿越到別的世界去。所以人類才會做奇怪的夢。因此睡著的八個小時，和醒著的八個小時是不同的，就算你把風鈴放在身旁，也很容易會忘記我。」

「所以，這個才是我要迫著跟你睡的原因。至於白天的時候，我留個髮圈給你戴著吧。放心，我不會吃你的。」

鄒靈靈語氣一轉，變得認真起來。何夢看著她在客廳走動，也漸覺得挺安心。少女不胡鬧的時候，感覺確實可靠。

「喂，你怎麼整個家都沒有錢的？」正當何夢想著鄒靈靈很可靠的時候，她卻問了一道令人噴飯的問題。

「有是有的，不過妳要來幹嘛？」

「買早餐啊，我很餓。」

「我煮給妳吃吧。」何夢走到廚房裏去，熟練的打起蛋來。鄒靈靈瞪大了雙眼，垂涎欲滴的看著。

「你好厲害啊……」

「在我小時候爸爸工作很忙，通常都是我照顧自己的。後來自己一個人住，就更加要天天煮飯給自己吃。」

「倒是我不會煮飯。我沒有長居的家，自然沒廚房。雖然有段時間跟哥哥住在一個戒律使前輩的家裏，但基本上都是哥哥煮給我吃。」

鄒靈靈專心地看著何夢做飯，仿如化學課的學生看老師做實驗。

「通心粉和炒蛋，喜歡嗎？」何夢把飯菜端到飯桌上，鄒靈靈不客氣的拿羹匙吃起來。

「喜歡就好。不過老實說，我也沒這個經濟能力養妳。」

「我可以去……」

「要是讓妳去偷，也不太好。」

鄒靈靈聽見，尷尬的轉動眼珠，閉上了咀，沒想到何夢猜中了她的壞念頭。

「啊，是時候回校上課了。我下課後，回來跟妳再商討這個問題吧。」

何夢飛快的跑回房間裏，換上校服，便趕出門去。

下課後，何夢如常的帶著畫簿到校門旁的櫻花樹下，準備寫生。

「你看，那邊有個好可愛的女生啊！」

何夢聽見前方一陣騷動，上前一看，發現鄒靈靈搬了些桌椅在櫻花樹下擺檔，像是學校開放日的攤檔一般。

「喂，鄒靈靈，妳在搞甚麼？為甚麼他們會察覺到妳的？」

「哈囉～」

鄒靈靈滿臉笑容的向何夢揮手，只有何夢獨個兒神經緊張的鞠躬，試圖請走人群。

「你怎麼把我的客人都趕走了？」

鄒靈靈氣沖沖的走上前，何夢此時才留意到她的桌子上放了一個「靈異事件解決攤」的紙牌。

「妳為甚麼可以在這裏擺攤？為甚麼那些人可以看見妳？還有，這些學校的檯櫈，妳從哪裏偷來的？不行，我要趕緊拿去還給校工……」

何夢立馬把椅子拉走。

「哎呀，別、別、別走！」鄒靈靈上前拉著何夢的手，「這些是我從靈異學會的會長手上借來了，還用了靈異學會的名義，得了學校的許可，在這裏擺攤。」

鄒靈靈拿出了申請紙，在何夢臉前揮揚。

「可是……他們為甚麼幫妳？」

「因為我給他們都貼了符，讓他們暫時有陰陽眼。不過他們很快就會忘記我，所以我先拿一張申請紙，有真憑實據，校工就不會來趕我走了。」

何夢轉身一看，果真有一群靈異學會會員嚇得花容失色的在校內探靈。他知道了自己錯怪了鄒靈靈，便把椅子拉回去，坐在她身旁。

「那妳為甚麼要這樣做呢？而且，剛才那些人怎看見妳的？」

鄒靈靈笑瞇瞇的用食指和拇指比出一個圓形，

「是為了錢。你今早不是說，不讓我去偷錢嗎？所以我現在光明正大的賺錢。至於為甚麼他們能看見我，這托了櫻花樹的福。我的存在感雖然很低，但這學校的人一定會留意到這棵櫻花樹。所以我在這裏擺檔，肯定能客似雲來的。」

何夢聽著，心想這傢伙就最多鬼主意，可是哪有這麼多靈異事件呢？於是自顧自的拿出畫簿來寫生。

「喂，你要寫生就滾去一旁啦，別在這裏阻礙我做生意……」

正當鄒靈靈和何夢你推我撞的拉扯，有一個戴眼鏡、身材矮小的初中男生走了過來。

「請問……」

鄒靈靈立即縮開雙手，整理好裝束，而何夢也識趣的坐在一旁，不作打擾。

「你好，這裏是靈異事件解決攤，有甚麼能幫到你的？」

「妳幹嘛身穿古裝的坐在這裏？搞cosplay嗎？」初中生直言不諱的問道，使得鄒靈靈無奈地看著他，坐在一旁的何夢不禁竊笑。

「這個問題有很重要嗎？我喜歡穿甚麼是我的自由吧？小弟弟要是你沒事的話便回家溫習……」鄒靈靈氣鼓鼓的，像是機關槍掃射一樣回敬道。

「啊，別說那些不重要的。我的確是有困難想讓妳幫手。你們是靈異學會的人嗎？」

「勉強可以說是。該怎麼說呢？現在不是很流行甚麼派遣工作、外判合約制之類的，而我們就是這種會員啦。」

鄒靈靈順道把還在偷笑的何夢拉過來，指著他說。何夢一頭霧水的瞪著鄒靈靈，沒想到自己被拖下水。

「完全聽不懂妳在說甚麼，不過都沒關係了。我今天來，是想跟妳談談關於我婆婆的事。」

初中生自有來由，沒把鄒靈靈的話當回事，神色凝重的說起自己的事來。

「讓我看看你的手。」鄒靈靈打開初中生的手來看，「你婆婆已經死了。」

初中生一臉驚訝的看著她，何夢也跟著感歎。

「我和婆婆有天外出用餐，過馬路的時候，有一輛大貨車失控撞了過來。婆婆為了救我，一把推開了我，卻因為這樣喪命。」

初中生凝重的說著，何夢聽得甚是哀傷。倒是鄒靈靈一臉平常的聽著。

「但是古怪的事發生了。我本來是和婆婆一起居住的，父母長年在內地工作。在婆婆過身後，我每天起床居然有人給我做好飯，晚上回家時，也有人準備好晚餐。」

「所以你認為是婆婆回魂給你做飯嗎？那應該挺好的。」鄒靈靈很淡然的回應，何夢驚歎著她的冷靜。

「嗯……或許是好事吧。我起初也覺得，婆婆多照顧我一會兒，便會投胎轉世去。但是，直到最近情況仍然持續，而且愈來愈誇張。」

「怎麼了？」

「我感覺到，上課的時候一直有人在門外看著我……還有，我去補習也好、跟朋友去唱K也好，每一秒都感覺到被跟蹤著。我開始覺得好可怕……彷彿完全沒了私人空間，做每件事都被監視著。」

初中生握緊拳頭，低著頭小聲的說道。

「哦？是這樣？不過恕我直言，你婆婆不會留在人間很久的，好好珍惜最後一段時間吧。只要過了這個星期，她便會去投胎轉世的了。」

「還要等？我已經等了好多個月了……」

鄒靈靈一聽，皺上眉頭。

「好多個月？即是超過兩個月嗎？」

「大概是四個月左右。」

「那恐怕，在你家中的那個人……不，那隻鬼，並不是你婆婆。」

初中生猛然抬起頭來，跟冷靜的鄒靈靈對視，瞳孔嚇得收縮起來，毛骨悚然得全身打冷顫。
「你有聽過佛教說的中陰身嗎？」

初中生搖頭，何夢也緊張的看著鄒靈靈，等她繼續解說。

「中陰身是指人死後，在投胎前的一段過渡時期。在期間的靈魂是肉眼看不見的，所以稱為『中陰身』或『中有』。一般來說，中陰身會以七天為一期，隨業緣去投胎受生，因應業緣去升天、再世為人，或是墮落到鬼道或畜生道。如果第一期沒能投胎，中陰身就會再延續七天。」

「那說不定，只是婆婆還在等待投胎轉世而已……」

「中陰身最多能留在人間七七四十九天。而你說那隻鬼，已經留在你家裏超過兩個月。除非那隻鬼是隻怨念甚深的厲鬼吧，但我猜你的婆婆不會化成厲鬼吧？」

「確實不會……」

鄒靈靈突然用力拍檯，直直的站了起來，

「走！我們現在就出發去你家，查探一下這隻鬼是何方神聖！」

何夢慌慌張張的收好畫具，忙亂的跟上鄒靈靈和初中生的腳步。

【八、婆婆（下）】

三人走到一幢舊樓裏，初中生拿著鑰匙站在單位鐵閘門前。

「你們真的要進去捉鬼嗎？」初中生膽怯的問道。

「視乎你怕的是甚麼。」鄒靈靈話中有意的說道，何夢則心情沉重的站在一旁，不發一言。

初中生低下頭，凝視著鑰匙，不敢插進去。

「你怕的，真的只是鬼？」鄒靈靈步近，陰聲細氣的在初中生身旁繼續問道，「還是你害怕面對真相？害怕再次失去婆婆的感覺？」

初中生本來下垂的眼簾猛然睜開，他回過頭來驚訝地看著鄒靈靈。不一會兒，他倒抽一口氣，便把鑰匙插進鐵閘孔裏。

「決定好了嗎？事先說明喔，我不會做沒報酬的事……」接著鄒靈靈便哄近初中生的耳邊，用何夢聽不見的聲量說了一組數字。

「知道了。」初中生表情有點不情願，但還是把鐵閘拉開了。

鄒靈靈堅定的大步踏進初中生的家裏，何夢則是膽顫心驚的左顧右盼，捏緊書包肩帶，一小步、一小步的走進去。

「平常就你一個人住嗎？雖然樓是舊了一點，但地方挺大的。」

「是的，自從婆婆過身了後，就只有我一個人住了。」

「哦？是嗎？」鄒靈靈走到窗邊的書櫃前，用手指一抹架上的隔板，「那你還真是打理得很乾淨呢。」

鄒靈靈暗暗的笑著說。

何夢走到飾櫃前，看到初中生和婆婆生前的合照。

「這個人就是你婆婆嗎？」

相片裏的老婦慈祥的笑著，用力的抱緊小男生。

「是的，那是我還在讀小學的時候拍的。」

鄒靈靈又打開了初中生的衣櫃。

「哦？你的衣服還摺得真整齊。」

鄒靈靈突然把衣服翻出來，全都丟在地上。

「喂！妳怎可以在別人的家裏添亂呢！」何夢在客廳看到鄒靈靈在房間裏搗亂，便立馬趕上去阻止。

誰知道鄒靈靈不但把衣櫃裏的東西都翻出來，還走回去客廳，把書櫃上的書本全都掃落地。

「喂，妳快停下來！」何夢也跟住跑出客廳，阻止莫名失控的鄒靈靈。

正當鄒靈靈背著窗、拿起初中生的獎狀要撕掉時，何夢一把用力的把她的雙手抓住。

「夠了！妳到底在做甚麼呢？」

何夢有點生氣地凝視著鄒靈靈的雙眼，只見她眼睛一轉，望向何夢的後方，嘴角便微微上揚。

鄒靈靈打開手掌，獎狀緩緩的掉在地板上，何夢才敢放開她的一雙手腕。鄒靈靈定睛看著他的後方，何夢便跟著轉身看過去。

一個半透明、黑氣纏繞的軀體正站在廚房門前，怒氣沖沖的盯著搗亂的鄒靈靈。

何夢細看那鬼魂的臉，果然跟飾櫃裏的老婦人長得一模一樣。

「這不就是……」何夢吃驚地看著老婦。

「怎麼了？」初中生一臉驚疑的看著何夢和鄒靈靈，又看看廚房的位置，「是不是……我婆婆就在那裡呢？」

初中生看著不作聲的二人，一時驚詫得不懂反應。漸漸的，淚珠大顆大顆的從眼睛裏掉下來。

「對不起，原來真的是婆婆……我還帶人回來收拾您……真對不起……」初中生跪在地上，慚愧地哭著說。

何夢走上前，扶著情緒激動的初中生。他又抬頭，看到老人家正悲傷地看著孫子，一同落淚。

「鄒靈靈，我都看到了，才不是甚麼厲鬼，也不是別的惡鬼，妳快跟老人家道歉吧。」

何夢扶著泣不成聲的初中生向鄒靈靈喊道。

鄒靈靈依舊的微笑著，一個箭步便往老婦人身上貼符。

「喂，妳又……」

「別緊張，我還未唸咒，這個符不會就此見效。老人家請跟我過來，坐在飯桌這邊。」

鄒靈靈帶著老婦坐在飯桌前，何夢見狀，也扶起初中生坐在對面。

「喂，小弟弟，你不是有很多話想跟婆婆說的嗎？難過我們就在這裏，可以免費的替你們傳遞訊息喔。」

鄒靈靈交叉腳的坐著，右手輕輕托腮，漫不經心似的說道。何夢看見她不慌不忙的，不知道她葫蘆裏賣甚麼藥。

「婆婆，真對不起……那天我應該拉著您一起走的，沒想到您竟然把我推開，留下我在這裏。這幾個月來，我一直都做惡夢，夢見婆婆您躺在大馬路上，抓緊我雙手的樣子。我還記得，救護車把您抬走之前，您的雙手還是很暖的……」

初中生低下頭，凝視著自己的雙手。

「為什麼靈堂上您的手如此冰冷呢？無論我有多用力的搓揉您雙手，還是那麼僵硬、那麼冰冷……婆婆，我好想您……」

何夢聽著初中生的自白，想起了兒時也常牽母親的手。在公園裏玩耍的每一幕，都歷歷在目。他又想到，如果那天自己不鬧著要去公園玩，現在又會變成怎樣呢？

想到這裏，何夢眼眶也跟著濕了。

「是的，你的婆婆一直很愛你，直到現在，她還一直替你清潔家居，就連書櫃上的塵也幫你仔細清理。還有你收好的衣服，一看就知道她重新拿了出來再摺過。」

「嗯……婆婆真的很疼愛我，她每晚還會做飯給我吃，真的很感謝她……」

老人家聽見初中生說的話，也哭哭啼啼的抽泣起來，然而只有何夢和鄒靈靈看得見。

鄒靈靈突然認真起來，輕力的拍案一下。

「那，如果你婆婆還在生的話，你會希望她過上怎樣的日子呢？」

「呃？妳在說甚麼呢……」

「我意思是，假如那天死去的人是你，而不是你婆婆，你會希望她過上怎樣的日子呢？」

「妳意思是，想不想我婆婆投胎轉世嗎？還是怎樣的意思呢……」

「就剛才照字面理解的意思。」

「嗯……如果死的人是我，那麼……我希望婆婆能堅強地活下去。雖然婆婆定必會像我一樣，日夜都思念著對方，但我會希望婆婆能放下我，積極一點過日子。」

「是吧？你不會希望婆婆一蹶不振。同樣地，我相信你的婆婆也不會想你一蹶不振的。」

鄒靈靈轉過頭來，意味深長的看著老婦說道。何夢看著老婦的臉，似乎面有難色的跟著低下頭。

「那……你也一定不會想你的婆婆為此內疚得死去吧？」

初中生一臉疑惑的看著鄒靈靈。

「換個說法，你婆婆因為你死了，你會因此內疚的死去嗎？」

「我是很內疚，但我不會尋死的。因為婆婆為了我的原故喪失了性命，我一定要加倍努力的，連她的份兒都一併活下去。」

老婦人聽見初中生的話，更是激動的啜泣起來。

「鄒靈靈，都夠了吧……」何夢看到老婦如此難過，不禁開口插咀問道。

「婆婆已經死了，你也希望她投胎轉世，早日安息吧？」鄒靈靈無視了何夢的話，繼續問道。初中生點頭作答。

「老人家，您也一定會這麼想的吧？看見孫子過得那麼好，您應該很安慰才對。」

「婆婆，雖然現在我還很不擅長做家務，但我會更加勤奮的學起來。而且，我現在已經比從前更加用功的讀書，不再沉迷電腦遊戲了。所以，您不需要再擔心我，請安心吧。」

鄒靈靈拍了拍泣不成聲的老婦的肩。

「再不回去的話，那邊的家人也會很擔心您的。已經四個月了。」

老婦驚訝地抬起頭，凝視著鄒靈靈的臉。

「妳怎知道的……」

「是誰幫您過來的？」

「就廟街裏一檔不起眼的小攤……」

「唉，又是那裏。」鄒靈靈一臉不悅的歎氣。初中生和何夢迷惘地看著她們。

「是時候說再見了。小弟弟你也跟婆婆說句再見吧。」

「婆婆……珍重。」

初中生流下淚來，老人家也跟著流淚，雙手抖動地想要牽著孫子的手，卻又因沒有肉身而觸摸不到。

「退散。」

鄒靈靈輕輕的再次拍老婦的肩，老婦的靈魂便慢慢灰飛煙滅，而她背上貼著的符咒也隨隨飄落到地上，在觸碰到地板的剎那化成灰燼。

「小弟弟，好好記住你剛才說過的話喔。」

「知道了，我不會讓婆婆失望的。」初中生眼神堅定的看著鄒靈靈說。

「你在說甚麼呢？我指的是報酬那件事。」

何夢聽見，有點生氣的想要阻止鄒靈靈。

「沒事。」初中生按住了何夢，然後走進睡房裏拿錢。

「要是慢一步的話，他婆婆就真的要死了。」鄒靈靈小聲的說道。

「嗯？甚麼意思？」何夢疑惑的問。

「剛才那位老人家，並不是這個世界的人。她是另一個世界的婆婆。」

「妳說的是平行世界……」

「沒錯，是小弟弟死了、而婆婆沒死的世界。才不是甚麼回魂的鬼故事。」

「那為什麼慢一點她會死？」

「她在廟街把靈魂穿越了過來，卻留肉身在那邊四個月有多。的確，她的靈魂在這邊看似還逍遙快活，但想想也知道，肉體在那邊肯定住院了吧？我剛才拍她肩的時候就感覺到了，她的靈魂已經變得很虛弱，若是再不回去，那邊的肉體恐怕很快便會挺不住。」

「就算是這樣，妳也不能敲詐一個初中生給妳錢吧？」

「別搞錯了，付出代價這件事是很重要的。能用錢付出的代價，已經是相當化算。如果我替他做的事，是連用錢都不夠付上的話，那就真的糟了。」

「妳要的錢。」說到這裏，初中生正好去出來，用信封交了一疊錢給鄒靈靈。

「嘩，你還真是大方又不囉唆呢！真是個好男孩，將來一定能成才的！不像有些人，明明是男子，卻婆婆媽媽……」

「其實，我不知道你們是不是來詐騙我的。說起來，婆婆的事我根本都沒親眼看到，有可能是你們一唱一和的來騙我……」

「不是這樣的……」何夢連忙解釋。

「不過，我現在覺得如釋重負了。謝謝你們。」初中生接著說道，何夢感動得微笑了。

「小弟弟，這次是你救了你的婆婆。有緣再會！」

鄒靈靈拍拍他的肩說道，然後便拉著何夢的手臂快步離開了。初中生迷惘的反覆思考她那番耐人尋味的話，雖然聽不懂，但還是寬慰的笑了。

何夢走在鄒靈靈的身後，看著她那高瘦得弱不禁風似的身軀，想起她平常總是胡鬧的性格，辦起事來居然如此穩重可靠，便微微的笑了。

「哇哈哈哈，何夢你看，我這下子賺了很多錢啊～」

「喂！」何夢衝上前，把鄒靈靈手上一部份錢搶走了。

「你怎麼搶了我的錢？是我賺回來的……」

「這部份是用來交租的，水電煤、伙食費……」

「何夢你算是甚麼男人？怎可以跟我這個弱質女流斤斤計較呢？別忘了我還要幫你查案的……」

「還有這些不義之財我要拿去做慈善的……」

「哪裏不義了？別再搶啦！」

二人走在夕陽之下，吵吵鬧鬧的回家去。

【九、偶像（上）】

何夢如常的回到學校，心情輕鬆的拿出教科書放在桌面上。

「發生了甚麼好事嗎？」梁行健察覺到最近的何夢變得有點不同。

「沒有啊，日子還不是一樣的。」

「是嗎？總覺得你最近開朗了不少。交到新朋友了嗎？」

就在二人高興地交談之際，課室門外傳來叩門的聲音。

「你好，我想找何夢學長。」上一回的初中生走進來，隨意的找了個同學搭話。

「哎哎，何夢就在這邊呢！」梁行健揮著手，初中生便一個箭步走過去。

「何夢學長你好，上一回你幫了我很大的忙，替我驅了鬼，所以這次我想來答謝你。」

初中生從口袋裏拿出了兩張演唱會的門票，交到何夢手上。

「我？才不是我幫你呢。而且，說起來那個人不是鬼，而是你的婆婆……」

「嗯？甚麼婆婆？」

「沒甚麼。」

眼見初中生一頭霧水的看著自己，何夢才想起其他人都不會記得鄒靈靈的一切。於是便閉上咀巴，順他意的把門票接過。

「真是太好了，我還以為你會不喜歡偶像團體呢。我爸爸在國內也有投資娛樂事業，所以托熟人拿了門票給我，好難搶到的。上次你來替我驅鬼的地方，其實是我婆婆住的舊居。爸媽知道那裏鬧鬼後，便替我找了間大屋子住。要是何學長你有興趣的話，也可以再來參觀喔。」

何夢回想起來，難怪初中生有錢承受鄒靈靈的敲詐。他細看手上的門票，上面寫住偶像組合Jelly Candy的名字，上面還有十多個女孩子的合照。

「咦，Jelly Candy？不就是我們級花所在的偶像組合嗎？」

正當他們說著的時候，課室外傳來一陣騷動。

「是林蝶衣呢！」

一名身材高挑勻稱、一頭曲髮及腰、肌膚皓白如雪的女生路過何夢的課室。何夢的目光跟著林蝶衣的步伐移動，細看才發現女生的臉精緻得像芭比娃娃一樣，眼睛大得圓滾滾的，鼻子堅挺小巧，唇紅如櫻桃。

「看來你很中意我們級花呢！」

梁行健笑著用肘撞了一下何夢，才把失神的何夢喚過來。

「那何學長你找個好朋友一起看林蝶衣學姐的表演吧，我先回去初中部上課了。」

初中生看見失神的何夢，也不禁邊偷笑邊離去。

下課後，梁行健死纏爛打的跟著何夢走。

「喂，你怎麼堅持不讓我跟你去看演唱會呢？難不成你想拿門票去『炒黃牛』嗎？」

何夢尷尬的快步走著，二人走到學校大門附近的櫻花樹下。果然鄒靈靈就在樹下擺攤。

百無聊賴的鄒靈靈拿著毛筆，在紙上寫著一個又一個大字。

「妳在寫甚麼呢？」何夢見到鄒靈靈的身影，便立馬精神奕奕的上前搭話。

「她是誰？」梁行健彷彿第一次見到鄒靈靈一樣，皺著眉頭看她。

「學校也可以cosplay的嗎？」

「你別這樣說鄒靈靈啊……」何夢慌張的捂著梁行健的咀巴，生怕鄒靈靈聽見人評論她的古裝打扮又動怒。

「怎樣寫都不像呢……」鄒靈靈拿起紙張，背著陽光來左看右看。

「小姐，妳真是找對人，我們何夢同學可是這所中學裏最會書法和畫畫的人呢！」

梁行健看見何夢跟鄒靈靈挺熟稔的，便順勢把何夢推上前。

「借我看一下。」

何夢小心翼翼的拿起紙張來看，只見紙上用墨寫著「Jelly Candy」的大字，頓時嚇傻了眼。

「哪有人會用中式書法來寫英文潦草啊？！」梁行健好奇一看，馬上嘲笑起來。

「真枉我上一回這麼勇敢的救了你倆！」鄒靈靈把紙張搶回去，嘟著咀低聲說道。

「妳也喜歡林蝶衣嗎？早幾天那個初中生今早來了我的課室，送了我兩張Jelly Candy的演唱會門票。」

何夢興致勃勃的從口袋裏拿出門票，梁行健看見，便不悅的搔搔頭。

「原來是留來跟女生看嗎？早點跟我說嘛。她是你的小女友嗎？怎麼穿了一身古裝坐在學校裏呢？」

梁行健把何夢拉到一旁，發著牢騷說道。

鄒靈靈拿著門票，時而看門票上的人，時而看何夢和梁行健的身後。

「啊，還長得真像……」

鄒靈靈自言自語說道，何夢則在一旁忙於應付鬧個不停的梁行健。

一陣花香水味拂過二人的鼻，何夢轉身一看，一個高個子的女生快步走向鄒靈靈面前，很有禮的挪開椅子坐下。

「請問，這裏是靈異事件解決攤嗎？」

鄒靈靈僵硬了身子，目光在門票和女孩子的臉之間遊走。

「是、是的！」何夢見鄒靈靈發著愣，便閃過來幫忙應付。

「啊，難道妳也喜歡Jelly Candy嗎？謝謝妳的支持喔。不過，今天有事請妳幫幫我……」

林蝶衣察覺到鄒靈靈手上的門票，燦爛的露出了招牌笑容來。

「哇——」鄒靈靈沉醉在林蝶衣的美貌上，一時間不懂反應。

「鄒靈靈，醒醒了。」何夢走近鄒靈靈的身旁，蹲下來喚醒她。

「是、是的！請問我有甚麼可以幫到妳呢？」

「是這樣子的，最近我發現有跟蹤狂跟著我。有晚我回家的時候，在街燈下看清了他的臉，認出了他是我在握手會上見過的人。」

「慢著……要是跟蹤狂的事，妳應該跟經理人說，而不是我啊？」

「不用管她的，即管跟我們說說啊！」梁行健看到林蝶衣就在眼前，便眼睛發亮的走上前搭話。

「沒錯，我肯定他是握手會上見過的人，以前曾因為不願離開會場而大吵大鬧，引起過不少風波。可是，就在那一晚，我拿著手機，正要上前拍清楚他的樣子，以便報警的時候……」

林蝶衣從衣袋裏拿出了手機，打開照片給眾人看，上面只有街燈燈柱和大街，空無一人。

「我認真細看那個人，才發現他的身軀都是半透明的……而且手機拍不到他的身影。」

「有趣、有趣！」鄒靈靈搶過電話，露出奸詐的笑容來。

「既然妳說了有趣，那妳一定要幫林蝶衣同學的忙……放心，我和何夢也一定會來幫忙的！」

梁行健打蛇隨棍上的，擅自替鄒靈靈答應了林蝶衣的忙。

「不過這裏辦事是要收取代價的，妳是現今香港的人氣偶像……那麼……」

「不准敲詐！」何夢小聲的在鄒靈靈耳邊說道。

鄒靈靈無視何夢，在林蝶衣的手機上輸入了一組數字，然後趕緊的塞回林蝶衣的手中。

「好，沒問題，我答應妳。」林蝶衣很爽快的答應了。

「慢著……可以外加一張演唱會門票嗎？」梁行健嬉皮笑臉的問道。

「沒問題，我可以多留一張門票給你們。那請問，我要怎樣配合你們調查呢？」

「嗯……讓我想想……」鄒靈靈把毛筆放在上唇上，嘟著咀的苦惱著。

「林蝶衣！」這時，有幾個身穿西裝的男人在大門前叫喚。

「不好意思，我的經理人和保姆都來了，我們下一次再談吧。」

「哎，且慢！」鄒靈靈不知道想到甚麼鬼主意，把鼻下放著的毛筆塞進何夢手中，弄得何夢手心一片黑。

「那妳得要讓我們跟著妳，才能夠查出個甚麼來啊！」

林蝶衣有點不情願的看了經理人一眼，經理人正好步近。

「這位是？」經理人看到身穿古裝的鄒靈靈，便馬上心生興趣的拿出卡片來。

「她是我們學校的同學。」

「妳好！請問妳有沒有興趣跟我們走一趟，過來參觀Jelly Candy的工作呢？」

「正有此意！不過還得要帶上這個跑腿。」鄒靈靈扯上何夢說道。

「還有我！我……我也是跑腿！」梁行健見狀也馬上黏過來。

一行人走到Jelly Candy的拍攝現場，林蝶衣很熟練的換上潮流牌子的時裝，在鏡頭前揮灑自如的變換姿勢。

「真不愧是人氣偶像啊……」梁行健站在何夢的身旁，低聲的慨歎著。

「喂，你別只顧著看林蝶衣，鄒靈靈呢？」只有何夢一人擔心著不知所蹤的鄒靈靈。

「我換好了。」不一會兒，鄒靈靈換了一身潮流服飾走出來，女服裝師和經理人趁著Jelly Candy忙於拍照，便順道過去看看鄒靈靈。

「果然很適合妳！妳身材高瘦，要是成為我們公司的旗下模特兒，準沒錯的！我保證妳一定星途無限。」

何夢看過去，見鄒靈靈穿著高至大腿的黑色長筒靴，上身一件蕾絲長袖襯衫配搭格子迷你裙，打扮過後不遜色於Jelly Candy的成員。

「模特兒嗎？我還以為可以做Jelly Candy的新成員呢！做偶像比做模特兒好玩嘛……」不懂人情世故的鄒靈靈向經理人抱怨道。

「做偶像這回事才沒妳想的那麼輕鬆！」一個束著馬尾的女生走過來，嚴厲的說道。

三人看過去，只見林蝶衣用著唇語來介紹她是隊長。

「做偶像跟做普通KOL和模特兒都不一樣，不是隨便一個長得好看的女生都能當上。除了嚴格的律己，還要擅長跟粉絲互動。」隊長接著說道。

「隊長她說得沒錯，當偶像很辛苦的，Jelly Candy賣的是親和力，除了演唱會﹑握手會和粉絲合影會外，平常還要勤奮的給粉絲發『月費短訊』。」別的成員附和道。

「知道啦……」鄒靈靈一臉不耐煩的搔著頭說，何夢見狀便馬上拉她走開。

「不好意思，我先帶她換回衣服。」何夢拉著鄒靈靈走回服裝室，替她拉上布簾。

「妳在做甚麼呢？不是說要幫林蝶衣查案的嗎？怎麼扮得像個偶像似的？」

不一會兒，鄒靈靈便穿回古裝走出來。

「你看我在服裝室找到甚麼！」鄒靈靈指著牆上說道。

何夢轉身一看，牆上貼滿了Jelly Candy跟粉絲合影的相片。

「真是不好意思，隊長說話是有點重，但她都是出於一片好心才會……」

林蝶衣正好從攝影棚裏跑回來，看見二人正在看牆上的照片。

「啊，那個人……」林蝶衣走近，撕下了一張拍立得照片。

「這個人就是我所說的跟蹤狂！」

何夢和鄒靈靈接過照片，照片上的人確實是人類，而不是鬼魂。

「他本來是Jelly Candy的活躍粉絲，為我們大灑金錢。可是後來在握手會上聽他說，他跟朋友合資的生意出現周轉問題，朋友還騙光了他的錢。久而久之，他便再沒有閒錢來參與我們的活動了。」

「是從那時開始跟蹤妳的嗎？」何夢問道。

「大概是吧。有一次，他想來我們的握手會，卻沒錢買握手券，遲遲不肯離開會場，跟保安糾纏了很久。不過奇怪的是，那個時候他明顯是個人類，怎麼後來像個鬼魂一樣呢？難不成我太大壓力了，出現幻覺嗎？」

鄒靈靈看著照片，靈機一動，咀角微微的向上彎。

「剛才Jelly Candy的隊員不是說，妳們有經營『月費短訊』嗎？」

「啊，是的……每個月只需花二十元左右，就能夠訂閱指定成員的訊息。我們一般會在訊息裏寫一下想跟粉絲說的話，有時還會附上自拍照。當然，這些都是統一寄出的短訊，並不是私下跟粉絲聯繫。」

「二十元？聽起來相當化算呢。難怪這麼多宅男追捧妳們——就算沒錢來握手會和合影會，只花二十元來接收偶像的短訊，也是易如反掌的事吧？」

「鄒靈靈，難不成妳想……」何夢看出了鄒靈靈打著甚麼鬼主意。

鄒靈靈看著林蝶衣，機靈的奸笑著，林蝶衣便戰戰兢兢的從口袋裏拿出了手機……

【十、偶像（下）】

深夜，何夢和鄒靈靈走到冰清水冷的地鐵站外的大樹下。

「鄒靈靈，妳到底在打甚麼鬼主意？為甚麼把我半夜拉到來這裏？」

「噓——」鄒靈靈用食指封上了何夢的咀，半彎腰的躲在大樹後。

「吶……我說啊，妳不是守夜人嗎，用得著這麼鬼鬼祟祟嗎？」何夢壓沉了聲問道。

「深夜時份跟大白天是不同的。你聽說過有人大白天撞邪見鬼嗎？這麼簡單的道理，你這也不懂！」

何夢沒好氣的躲在鄒靈靈身後。

「來了、來了！」鄒靈靈忽然激動的搖著何夢的手輕聲說道。

何夢望向地鐵站，見到林蝶衣穿著風雨衣、戴著皮帽子從站內走出來。她似乎是有點遲疑的，左顧右盼，捏緊了肩上掛著的手袋，一小步、一小步的走向小道。

「林蝶衣？我們昨天不才見過她嗎？沒聽妳說約了她的？」

「蠢材！」鄒靈靈瞪了何夢一眼。

林蝶衣愈走愈快，鄒靈靈便拉著何夢偷偷摸摸的追上去。

「喂，怎麼弄得我們像跟蹤狂一樣？前方那棟大廈就是她的家嗎？不過，為甚麼要抄小道呢？難不成她想……」

話未說完，果真有個人影在不遠處的汽車後等著林蝶衣。

「蝶衣！」一個個子不高、頭髮鬆散，穿著似是好久沒洗的裇衫西褲的三十多歲男人突然從汽車後跑出來，攔截了林蝶衣的去路。

「嘩！董先生，怎麼是你呢……」林蝶衣故裝鎮定的問道。

「我好想妳、好想妳！妳還記得我們以前握手會見過面，我實在太感動了……我真的好愛妳……今天收到妳的短訊，知道妳甚麼時候下班，我便馬上來見妳了……」

那個男人拿出手機來給林蝶衣看，步步迫近，嚇得林蝶衣小步的後退。

「董先生別這樣，現在我已經下了班，你要見我的話，等到握手會的時候……」

「開甚麼玩笑了！」董男忽然怒吼道，「我哪有錢去你們握手會！」

「但是，公司的規矩……」

「妳在握手會不是說過會支持我的嗎？不是說會當我一輩子的同伴嗎？同伴就不應該計較金錢吧……為甚麼妳就不能體諒我一點呢？」

董男衝上前，握住林蝶衣的手，激動地喊道。

「是人類沒錯。」平常愚鈍的何夢從他們雙手的接觸也看出來，眼前的跟蹤狂是人類。「我們得要阻止他！」

何夢正要上前的時候，鄒靈靈卻把他拉住。

「蝶衣，我今天還帶了禮物給妳……」

董男想從手袋裏慌張地拿東西出來，就在此時，有個黑影忽然從右衝出來，把董男一下撞倒。

林蝶衣便乘機的跑到大廈裏，並通知保安。保安從大廈裏追出來，董男便嚇得落荒而逃，沿路跟何鄒二人擦身而過。

「我們也追上去！」何夢見董男就在附近，想要幫忙攔截。

鄒靈靈卻在此時，飛奔跑向剛才那道黑影。何夢看過去，發現那道黑影似是一個男人的姿態。

「喂！」何夢見鄒靈靈往相反的方向跑，便放心不下的跟了上去。

黑影從小道跑出大街，漸漸見到三三兩兩的人，鄒靈靈便更是緊張的加速追上去。機智的鄒靈靈看到身旁有個垃圾桶，便拿起來，用力的扔了過去。

那道黑影被垃圾桶砸到之後，頓時倒地。何夢便跑上前，吃力地壓住他。

「你不是人類……」何夢細看，才發現他的身軀呈現半透明的狀態，黑氣纏身。「可是……為甚麼它可以砸到你、我又可以抓住你？」

「何夢，都說了這是深夜。何況像你我有陰陽眼的人，都比較容易接觸他們。」

鄒靈靈微喘著氣，慢慢的走上前，拉下那個黑影戴著的帽子。

「你不就是……」何夢嚇呆了看著他，雙手也緩緩的鬆開。

「蠢材，誰讓你鬆手了！」鄒靈靈立馬走上前，往黑影身上貼符。

「放開我！」黑影的樣子，跟剛才的董男長的一模一樣，鄒靈靈在他身上貼上符後，四肢便突然變得動彈不行的爬在地上。

「這是甚麼回事？」

何夢想起了關於初中生婆婆的事，突然好像想通了甚麼。

「難不成……你是別的世界來的董先生？」

「何夢，你終於會動腦筋了，我好感動啊！」鄒靈靈半嘲諷的說道，笑著拍拍何夢的肩。

「你們是誰？為甚麼會知道我這麼多事情？不管怎樣，快放開我……」

「就是不知道你的事情，才要抓住你的！」鄒靈靈大聲喝道，旁邊的人類開始察覺到他仨人的異狀，她便裝作沒事的蹲下來。

鄒靈靈伸手碰黑影董男的手，震驚地瞪著他。

「你來了多久？」

「關妳屁事……」

「快說！」鄒靈靈再次兇巴巴的喝道。

「半年以上……」

「你瘋了嗎？你知道你的身體已經虛軟的快死了？要是等到白天正午時，你曬到太陽的話，你的靈魂就會馬上灰飛煙滅嗎？」鄒靈靈生氣的罵道。

「再不放開我……便來不及了……」黑影董男情緒激動的說道，淚水從眼眶裏一湧而下。

何夢看到二人僵持不動，便走上前想要緩和氣氛。

「董先生，放心，鄒靈靈只是擔心你才會這樣做。你為甚麼來了這個世界，而且遲遲不回去？是為了保護林蝶衣嗎？」

「蝶衣她是我的女神……是我的救贖……我不可以讓『他』向蝶衣下毒手的……」

「下毒手？甚麼意思？」何夢問道。

「在我本來的世界，我很幸運地避過生意上的風波，還不經意的揭穿了朋友的商業騙局。但是這個世界的我就沒那麼好運了，他因生意失敗而從此一蹶不振，壓力過大，突然就大灑金錢在本來就一直追捧的偶像上……」

董男一邊抽泣，一邊娓娓道來自己穿越的原因。

「後來，『他』因為沉迷追捧偶像而傾家蕩產，還向高利貸借了錢，從此萬劫不復。所以，他便對林蝶衣又愛又恨，想要跟她同歸於盡！」

何夢知悉真相，便驚慌的回頭，看看保安追到了董男沒有。

「誰告訴你這一切的？你為甚麼知道這個世界的事？」鄒靈靈嚴肅地問道。

「這個……我不能說……」

「有甚麼不能說的？那你就這樣子躺在大街上，等到明天太陽出來就灰飛煙滅吧！」鄒靈靈站起來，作勢要離去。

「別走！我答妳就是了，是廟……廟街！我半年前路經廟街的時候，有個占卜師告訴我的……」

「又是廟街？那個占卜師長怎樣的？」

「我不記得了……他披著面紗，連頭髮都沒有露出來。」

鄒靈靈陷入沉思之中，覺得一切都不是巧合。黑影董男見她不好應對，眼睛轉看何夢，上下打量何夢的性情。

「小伙子，你也有想要保護的人吧？就算是哪個世界也的她也好，我就算是拚了老命也必須要守護……因此，我實在接受不了這個世界的林蝶衣，竟會因為這個世界的我而死，我無論如何都想救她！我求求你了，幫忙解開我吧……」

何夢聽著，想起了兒時只能眼睜睜看著母親被殺的一幕，心裏油然生起同理心，走上前把他背後的符撕了。

黑影男四肢頓時活動自如，用力的把鄒靈靈推開，然後一個勁兒跑走了。

「喂，誰讓你放走他的？我還有好多問題未問……」

「算吧，看著他也不像是個壞人，要是林蝶衣沒事了，他也會安心的離去吧。」

「離去？何夢，你真以為穿越這種事，是像回家一樣自出自入的嗎？每一次通靈穿越，人類都要付上代價，何況他在這邊日子這麼久，他的靈魂早就已經極度脆弱了！」

「代價？意思是……」

「我早就說過，用不著金錢來付的東西，才是最貴的。上次的婆婆也好，這次的董先生也好，他們用上的都是自己的命來穿越！」

「可是，上次的婆婆年紀大那麼多，也留在這邊四個月以上，董先生看著才三十多歲，體魄為何如此虛弱……」

「何夢，你認為人的一生有多長呢？你知道自己的壽命又有多長嗎？沒有人能知道自己餘下的日子還有多久。」

「那他會死嗎……」

「他只要在正午時份再接觸陽光一次，就已經足以令他灰飛煙滅。」

何夢聽了鄒靈靈的說法，雖然有點後悔放走了他，心裏卻矛盾的想他能達成未了的心願。

「而且更重要的是——如果這個世界的林蝶衣，是注定被這個世界的董先生所殺的話，這就是她的命，按萬千世界的法則，不可干擾。如果那個黑影干擾了一個人的命，就是破壞了萬千世界的平衡，他自然要付出代價。」

「妳的意思是……」

「沒錯，那個世界的董先生也會死。屆時我也沒辦法救他。」

何夢聽見，眉頭一皺。

「因為這個是我們的命，我們就必須認命嗎？」何夢低下頭，不忿地問道。

「何夢，我明白你的想法……」鄒靈靈見他的雙手不自覺抖震，知道何夢的情緒病可能又要發作，於是想安慰他。

「因為我們的劇本已經被別人編好了，就必須服從嗎？就算我們知道了一切，仍要裝作視而不見嗎？這是哪門子的道理？我們各自……不是也會有……自己的意志嗎？

何夢說著說著，感到氣管收縮起來。他愈是激動，便愈是換不過氣來，眼前的景象漸漸的發黑，慢慢連自己的雙手也看不見。

「喂，何夢！何夢……」最後，他只聽得見鄒靈靈的呼喊聲。

第二天，何夢張開雙眼，看到熟悉的天花板，發現自己安好的躺在家中的床上。他扭頭一看，鄒靈靈握著他的手，上半身爬在床上，下半身卻是坐在地上。大概是因為她知道自己惹得何夢不高興，又不想打擾他休息，才握著他的手，卻又不敢跟他同睡一床。

「鄒靈靈難不成有甚麼咒語能搬我回家嗎？」

正當何夢如此想著的時候，他緩緩的坐起身，看到鄒靈靈的裙擺都沾染泥巴。他便覺得昨晚的自己對她遷怒，實在不該。

「啊，你醒了？我還在擔心你會不會中風死掉呢……」鄒靈靈感覺到何夢的動靜，懶洋洋的站起來搓揉眼睛，又拍打發麻的腿。

「對不起。」何夢愧疚地道歉，「我昨晚不應該遷怒於妳的，妳也不想世界如此發展……」

「沒事啦……我也有錯，說話不懂得婉轉一點。」鄒靈靈輕力的拍拍何夢的肩，豪邁的說道。

鄒靈靈搶過何夢的手機，點開了一個他沒見過的應用程式。

「這是甚麼？妳甚麼時候安裝的？」

「我平常用不著電話，便沒有手機隨身。昨晚借了你的手機來開線上地圖，順道安裝了點東西。還好你全都用指紋認證，真方便……」

何夢此刻有點想收回他剛才的道歉。

「糟糕了！」鄒靈靈忽然大叫道。

何夢伸頭一看，原來是Jelly Candy的月費短訊。

「喂，妳怎麼用了我的錢去訂閱偶像的短訊……」

鄒靈靈把手機遞過給何夢，一枝箭似的跑出了家門。何夢細看熒幕，駭然看見林蝶衣的自拍像，和她寫的簡短一句：「乘地鐵回學校的路上。」

何夢於是想通了甚麼，懶得梳洗便追了上去。

何夢和鄒靈靈二人飛奔到地鐵站，看到一群人圍著月台的某處哄動。

「滾開！滾開！」他們用力的嘗試撞開人群，也只能勉強看到不遠之處——董男正拿著刀脅持林蝶衣，危險的站在月台邊緣。

「喂，你別阻礙我們上班好嗎？」

「發甚麼神經啊？就為了個女人？」

圍觀的人沒打算救林蝶衣，反倒你一言我一語的嘲諷他們。

「你們懂甚麼！蝶衣是我深愛的女人……妳也一定很愛我吧？快說妳愛我啊……」精神異常的董男猙獰的瞪著林蝶衣問道。

「快放開我……」林蝶衣不服從的掙扎。

何夢和鄒靈靈繼續努力的撞開人群，就在此時，列車正快速的到站。

「為甚麼妳就不愛我呢？我為了妳傾家蕩產……是時候終結這一切吧……」

董男舉起刀，用力的揮下去，想要刺向林蝶衣的頸部。

何夢剛好推開了人群，一個箭步衝上去扯住林蝶衣的手，林蝶衣失平衡的跌倒在地上。

突然間，一道黑影跟何夢擦身而過，飛快地撞向董男，把董男撞倒在路軌上。

「不要！」鄒靈靈無力的大喊道，說時遲那時快，列車轟隆轟隆的駛過，把董男的身體輾成血漿，好些殘肢更飛到月台上，嚇到圍觀的人群群起尖叫。

黑影背向何夢站著，他慢慢地轉過身來，眼睛流著淚，唇形似是對何夢說了句「謝謝」。

「誰他媽的會愛你啊！哇啊啊——」林蝶衣情緒激動地罵道，然後又驚慌的抱住何夢小腿狂呼大哭。

何夢定睛看著黑影的臉，那個世界的董男安慰的笑了一下，在轉眼間灰飛煙滅。

事件過了半個月，林蝶衣便如常的復工和復課，而同學們對何夢的評價也漸漸變好起來，因為在外人看來，是何夢從變態狂手上救走了人氣偶像林蝶衣，僅此而已。

「何夢，今晚便是Jelly Candy的演唱會，你會跟我去嗎？」不知就裏的梁行健興奮的問他。

「不去了，我還有些畫作未完成。」何夢仍然無法釋懷那天的事。

「這樣子可不行，你是林蝶衣的救命恩人，怎能不去呢？」

「可是我真的沒心情……」

「你想想，多少人想去Jelly Candy的演唱會見林蝶衣一面，卻又見不到？你應該把握機會，畢竟一票難求……」

何夢聽到這句話，想起了那個世界的董男，便順意的答應了梁行健。

在演唱會上，偶像們賣力地勁歌熱舞，台下的粉絲也跟著節奏起哄。可是在大光燈下，素來就只有觀眾能看清偶像的臉，而台上的偶像就只見到刺眼的光芒一片。

至於那個姓董的男人，偶像也許連他的名字都不記得了。

何夢正沉思著這一點時，他察覺到在旁邊的人群裏站著一個穿古裝的女生，在強勁拍子的音樂包圍下，她突兀的流下兩行淚來。

【十一﹑當下】

看過Jelly Candy演唱會後的一段日子裏，鄒靈靈變得老實沉靜起來，天天呆在家裏看窗外的風景。何夢也是個安靜的人，看見心情低落的鄒靈靈，便更是不敢打擾。

他看著窗邊的鄒靈靈，拿起畫筆來，在畫布上描起油畫的初稿來。自從鄒靈靈變得沉靜，他每天都偷偷的以她為題材，練習自己的畫技。然而失落的鄒靈靈都沒有發現，只懂得坐在窗邊唉聲歎氣。

「唉。」

這天的鄒靈靈再次歎氣，忽然從袖袋裏拿出剪刀來，揮向自己的頸。

「喂！妳別做傻事……」

本來專注畫畫的何夢，駭然看見這一幕，立馬拿著畫筆衝上去。

「我知道董男的事對妳打擊很大，但妳也不可以自暴自棄！」

何夢捏著她的手腕，畫筆掉在她的裙擺上，染上一道淺藍色。

「哈？」鄒靈靈瞪大了眼睛，「甚麼自暴自棄啊？」

「不然妳拿著剪刀幹嘛？」

「我想剪頭髮啊！你看，這段時間我的頭髮都打結了。」

鄒靈靈拾起自己的一小束頭髮給何夢看。

「嚇死我了……還以為妳要做甚麼傻事。妳想剪頭髮的話，為甚麼不出去剪呢？而且，需要我替妳買護髮的產品嗎？」
「替你省錢啊，不想讓你去買東西。」

何夢看著被剪落的頭髮，才發現鄒靈靈其實是個心思很細膩的人，只是平常表現得嬉皮笑臉又漫不經心似的。

「放心吧，我明天下課後會替妳買護髮素的。不過妳的頭髮果然太長了。」

「那你替我剪吧。」鄒靈靈遞過剪刀。

何夢膽怯的接過剪刀，然後又走到雜誌架上拿過時的報紙鋪在地上。

當他站起來的時候，才發現鄒靈靈已經走到廁所裏去。

「妳在幹嘛呢？」

何夢跟上去，鄒靈靈跨進浴缸裏去，突然脫下自己的古裝，露出玉骨冰肌的背脊來。

「妳怎麼突然脫光了？」何夢嚇得臉紅耳赤的別過臉去。

「在這裏剪髮的話，一會兒也比較易打理吧。而且剛才的裙擺被你弄污了，等一下要清洗。」

「就算是這樣，妳始終是個女生，怎可以在我面前……」

「沒關係的，你剪吧。我相信你不會偷看我的。」

「可是……」

「我從小都是這樣長大的，在公廁裏梳洗、走到游泳池的淋浴間洗澡、洗衣服。自小都不知道多少次被變態男人偷看過，幸好我體質的原故，他們就算看過，轉眼也就不會記得。」

鄒靈靈說出這番話的時候，語調淡然平伏，似是說著尋常事來。

何夢皺上眉頭，始終不肯轉身過去。

「妳是值得被珍惜的。」何夢很認真的說出這句話，便放下剪刀走出去，拿了件外套進去，閉著眼睛披上她的身體。

「何夢真是個老實人呢。」鄒靈靈看到他緊閉的雙眼，不禁失笑道。

「穿好了。」她拉上拉鏈，提起精神來，拍拍何夢的肩，何夢方敢張開眼睛。

「可是啊，你不是讀美術的嗎？電視劇裏不是常見美術班裏有裸體模特兒之類的……」

「中學才沒有這種福利啊！」

何夢這才想起來，鄒靈靈不像平常人，無法接受正常的教育。

「真的沒有把守夜人變回正常人類的辦法嗎？」

「沒有，遠古時期通天理的符咒早已失傳了。不過沒關係的，就算不當人類，我也一定可以堅強地活下去。」

何夢回想起種種的一切，守夜人只能眼白白的看著萬千世界的人穿梭，看透了無盡的因果，獨自承受著別人不知道的壓力和悲傷。

他憶起了鄒靈靈在演唱會上的淚水。

他突然心血來潮的把手放在鄒靈靈的頭上，溫柔的撫摸。

「妳已經做得很好了。」

本來還掛著微笑的臉，因為這下突如其來的撫摸，心裏的悲痛和疲憊漸漸滲出，淚水大顆大顆的掉下來。

就這樣，鄒靈靈低著頭哭了好久，何夢只能在旁難受地撫摸她的頭，卻無法說出更多安慰的話。

第二天，何夢如常的回到學校。慢慢有各種正面的流言傳出，說何夢靠陰陽眼替初中生驅過鬼，又說他勇敢的救過林蝶衣。何夢察覺到自己托鄒靈靈的福，同學才對他的眼光變得溫和友善。

「我要離職了，所以這天是我最後一日上班。」班會上，何夢的班主任突然宣佈自己離職。

同學一片嘩然，對這突發的消息深感驚訝。

「徐秀華老師為甚麼要離開我們呢？轉工嗎？」同學好奇的舉手問道。

「才不是呢，因為我再婚了。」徐老師伸出自己的手掌來，同學們看見便高興的哄動。

何夢從同學的竊竊私語中聽說過，徐老師在舊校當老師的時候，曾經有段不愉快的婚姻，離婚後交上了一個年輕的女朋友，才轉到這所學校來。

「所以，我要跟妻子度蜜月，打算去個半年。」徐老師一臉幸福的說道。

看著徐老師喜悅的神情，何夢突然情不自禁的舉起手。

「徐老師，這個世界上有永恆的愛嗎？」

何夢自己也不知道為甚麼會問這道問題，就只是單純地想聽聽徐老師的答案。

「我相信有的。」徐老師堅定的回答道。

「那……如果在某天忘記了對方呢？還會愛嗎？」

何夢想起了鄒靈靈的童年，想到她的父母，心裏甚是難受。

「喂，何夢，你也得看人眉頭眼額吧，別問得有的沒的。」

梁行健善意的低聲提醒，其他同學也用怪異的眼神看著何夢。

「沒關係啦，青春期就是多愁善感。難不成何同學你有喜歡的人了？」徐老師試圖打破班上尷尬的氣氛。

我喜歡鄒靈靈嗎？何夢有點迷惘的沉思。

「如果忘記了，那就再次認識他吧。雖然這種事我沒經歷過，恐怕不會像韓劇那麼順利。」

「是不順利呢。」何夢想起鄒靈靈說過母親的下場，被她父親當成是瘋子一樣，最後孤獨終老。

「有恆心的話一定會有奇跡的。不過，我認為更重要的是，好好珍惜彼此還未忘記對方的時光。」

徐老師走到何夢面前，輕拍他的頭一下。

「別老是想著失戀後的事啊，你又不是太宰治，勇敢地擁抱眼前的幸福吧。」
何夢抬頭，疑惑地看著徐老師。

「我和我現任妻子經歷過很多風雨，彼此有著自己的過去。『永恆』這兩個字，對於人類來說實在太奢侈了。但正因為這樣，我和妻子才會更珍惜當下。」

徐老師走回講台前，很認真的說道。

「嗯……大概這就是老師最後一課能教你們的道理了。不過就算談情說愛，你們要以學業為優先啊！」

就這樣，徐老師隨著鐘聲的響起，笑著離開了課室。

下課後，何夢走到超級市場，買了一枝護髮素給鄒靈靈。

他興致勃勃的走回家中，家裏卻空無一人。他心想，難道鄒靈靈又在櫻花樹下擺攤了？於是他便趕緊跑回學校去。

返回學校的時候，學校大門旁只有寥寥幾人走動，只有操場處還有校隊的練習。盛開的櫻花樹下空蕩無人。

「何夢？你怎麼回來了？」

梁行健剛好結束網球練習，碰到氣吁吁的何夢。

「你有見到鄒靈靈嗎？」何夢緊張地問道。

「鄒靈靈？是誰呢？你拿著護髮素幹嘛了？」梁行健一頭霧水的問道。

何夢一臉驚慌的看著櫻花樹，心裏很害怕從此尋不見鄒靈靈。

「喂，你去哪兒呢？」

他遺下梁行健，獨個兒奔進無人的校園裏。下午時份，鵝黃色的陽光乏力的照耀著課室內。

「鄒靈靈、鄒靈靈！」何夢在校園裏疾走，希望能找到她的身影。

就在何夢轉身走進圖書館裏的瞬間，手腕上套著的髮圈被老舊的門框割斷了。
「就算我不在你身旁，只要你戴著我的髮圈也會記得我，不過最多也只有七天的記憶……」

何夢蹲下來，驚惶失措的拾起被割斷的髮圈，情緒深深的陷入不安之中，生怕自己會忘了鄒靈靈。

「不要……不要……」他蹲在地上，凝視著髮圈，很無助的小聲說道。

「鈴鈴——」

突然間，圖書館的盡頭傳來熟悉的風鈴聲。何夢緩緩的站起來，向著風鈴的聲音走。

在圖書館的盡頭，他看到一個穿著深藍色古裝、腰間帶著佩劍的男人坐在窗臺上，眼神憂傷的看著窗外的櫻花樹，而鄒靈靈正伏在他的大腿上睡覺。

此刻景象就像是一幅畫一樣，甚有詩情畫意，使得何夢一時間看得入神，不懂反應。

那個男人察覺到何夢的動靜，慢慢的轉過頭來，跟何夢對上眼。

「你知道櫻花花期有多久嗎？」他用沉穩低厚的聲線問道。

何夢這才察覺到不對勁的地方——學校的櫻花已經綻放超過一個月。

【十二﹑秦服】

何夢看著眼前的男子樣貌俊俏，高挺的鼻樑背著橙紅色的陽光，在斜陽下顯出凸顯的輪廓，像極了韓國的明星一樣。鄒靈靈微微的張開眼來，抬頭看著何夢。此時，何夢才驚覺他們長得有點相似，雖然五官不同，但氣質相近。

「啊，難道你就是鄒靈靈的哥哥嗎？」

何夢反應過來，想起鄒靈靈提過自己有一位哥哥。

「你好，這段日子託你照顧我妹妹了。我是鄒渢。」

「我叫何夢。」

「我知道，妹妹跟我提過了。」

鄒渢的性格並不像鄒靈靈，他說話時語氣平穩淡定，看似穩重大方，跟平常嬉皮笑臉、古靈精怪的鄒靈靈大相逕庭。
何夢記得鄒靈靈提過，鄒渢是個靈力高強的戒律使，體力和靈力都高於一般守夜人，想必是個見慣世面、做大事的人，難怪看起來有種讓人肅然的態度。

「櫻花的花期，最多不過於十日。無論是在日本也好、韓國也好，還是英國也好，此乃大自然綻放的平衡。」

鄒渢並沒有跟何夢閒話家常，而是一碰頭就談起正經事來。還好何夢本來也不擅長跟人打交道，要是客氣地說起恭維說話、互摸底細，倒不自然。

「那麼，為甚麼學校的櫻花開了一個月呢？」

「香港的氣候本來就不適宜種植櫻花的。」鄒渢回頭望出窗外，若有所思的說道。

何夢想起曹樂童說過，校長把櫻花買回來的時候，被不少人取笑是「鱷魚頭」，肯定被商家了敲詐一筆。

「可是……這棵櫻花在我小時候就已經開過一次。」

「我知道。」鄒渢很淡然的回答，不慌不忙，好像早就知道一樣。

「那麼……你覺得奇怪的地方是甚麼呢？」

鄒渢看著櫻花樹，總覺得有點不妥。

「硬是要說的話，我感應到這棵櫻花樹不像樹，而是似一個人。」

「甚麼意思？」何夢一頭霧水的問道。

「能感覺到的話，自然就會明白，言語間是難以解釋一種直覺的。我自小就感覺不到哥哥說的話，你不必上心啦！」

鄒靈靈坐起來，伸了一個懶腰。此時，一臉正經的鄒渢竟然敲了敲她的頭。

「誰讓妳一直打擾人呢？明明山上的寺廟和涼亭一直空著，我和師父等著妳回去，妳總不聽。」

「嘻嘻，涼亭又怎及人類的高床好睡呢。」鄒靈靈伸了一下舌頭說道。

「不打緊，鄒靈靈她幫了我很多，還幫過遇上光怪陸離事件的同學。」

鄒渢聽著何夢替她說話，感覺到何夢對鄒靈靈的感情不簡單。他有點在意如此疼愛自己妹妹的人，便從窗臺跳下來，走近何夢面前，細看他的面相。

「你和你媽媽的緣分，不應如此。」

鄒渢單單看著何夢的臉，就已經道出他心裏最傷痛的事來。

「你的意思是……」

「你媽媽的死，肯定別有內情，是有心人強行扭曲平衡所致。她原有的命，也不應如此。」

何夢聽著，低下頭來，無法接受緋紅對媽媽下毒手的事。

「哥，別說些讓何夢難受的事……」

「如果是這樣的話，為甚麼緋紅要這樣做呢？而且當天我看見另一個跟媽媽長的一模一樣的人，又是誰呢？」

「一模一樣的人？現在再說起來，會不會是從別的世界來的人？」鄒靈靈跟何夢經歷了一連串事件後，開始有點頭緒。

「啊，確實……不過，在我依稀的印象裏，那個女人的容顏跟正常人類無異，沒有半透明，也沒有身纏黑氣。」

「這就奇怪了。」鄒渢回應道，然後又回頭看著櫻花樹，「在我去過的萬千世界中，就這個世界特別離奇。」

「是因為緋紅吧，我和何夢上次碰到那傢伙的時候，他的存在感變得很強，強得就連何夢和梁行健都記得他。而且，他殺人後竟然沒有立即死去，相當古怪……」鄒靈靈看著鄒渢咕噥道。

「妳還想著成為人類的事嗎？」聽到鄒靈靈提起緋紅，他就猜到了她的心思。

「哥，難道你忘記了媽媽的故事嗎？我不想我們這一族人，要長此下去承受這種痛苦。」

鄒渢沒說話，木無表情的聽著。

「我不想再有人像媽媽一樣，承受這種與萬千世界無緣的痛苦了，而且……」

「靈靈，妳太在意這個世界了。」

鄒渢說中她的心事，她偷瞄了何夢一眼，又低下頭來。

「我明白這個世界有很多令妳眷戀的事，親生的爸爸也好、近來交上的朋友也好。但無論如何，守夜人就是守夜人，是注定與萬千世界都無緣的，誰叫我們的祖先靠這個方法活下來呢？妳要知道，要不是有祖先跟天道的一場對談，我和妳本來就不存在。」

「可是，我還是想像個普通人一樣生活……」

「妳忘記了為甚麼我們守夜人都要穿秦服了嗎？」

鄒渢這樣一說，何夢才留意到他們都穿秦服，只是自己一直沒有問起來由。

鄒靈靈沒作答，她握緊拳頭，凝視著地上。

「是要時刻提醒我們是守夜人的身份，與人類不同－－我們的緣，早就冰封於秦朝那一代。」

「就算是這樣，我們就要認命了嗎？」何夢看見鄒靈靈難受的模樣，忍不住插咀道。

「鄒靈靈一直都很努力，也認為你會認同她的！所以……我認為不應該放棄……」

「何夢，你認為你可以做些甚麼呢？而我們又可以做到甚麼呢？」

「呃……這一層……找回失落了的通天理符咒？」

「那個符咒早就失傳了。幸運的話，可能仍然散落在某個世界之中，但也有可能沒有流傳下去。」

「那就試著去找一找吧？你不是戒律使嗎？鄒靈靈說過，你靈力非凡，可以隨意地穿越萬千世界……」

「就算找到了又怎樣呢？你認為見到天道之後，我們可以無條件地當回人類嗎？」

「甚麼意思？」

「正如我所說，我們早就不該存活於世的。因為長生之術在任何一個世界上都定然不存在，我們祖先是必然會死的，並沒有生存下來的平行時空。」

何夢似懂非懂的聽著。

「你認為，有甚麼跟生命對等的事，可以向天道開天殺價的換來人類身份呢？」

鄒靈靈聽著聽著，淚水緩緩的滴答滴答打在地上。她從口袋裏拿出剪刀來，不忿地剪破衣袖。

「這種苟且偷生一樣的生活，誰想要呢！」

她一直剪、一直剪，布匹一塊塊的隨隨跌在地上。

「隨妳的便。要是妳愈想不通、對這個世界愈是眷戀，最終困在痛苦裏的人只會是妳。圖書館的右方放著佛學和道家的書，有空的話妳應該多唸書，而不是插手管別人的閒事。」

鄒渢雖然字字鏗鏘，說話毫不留情，但語氣可聽出他理智成熟，並非絕情狠心之人。

「我這次找妳，本來就是替師父給妳幾套替換的衣服。」鄒渢走到何夢跟前，把包袱塞到他懷中。

「妳要記住，無論妳經歷了多少故事、產生了多少情分，最後只會苦了自己，別人不痕也不癢。」

鄒渢看著何夢說道，這話不是只說給鄒靈靈聽，更是警告著何夢會步向甚麼結果。

「櫻花樹、廟街和緋紅的事，當我完成其他正事後，七天內便會回來處理。這段日子期間，我的妹妹就拜託你了。」

鄒渢向何夢點了一下頭，又在他的手腕繫上一條黑色的手繩，便急步的離開了圖書館。

何夢走到鄒靈靈跟前，雙手抱著她的包袱，沒空來安撫滿臉是淚的鄒靈靈。

「對了，妳給我的髮圈斷了……」何夢看著鄒渢的手繩，才想起割破了的髮圈。

鄒靈靈從頭上除下本來戴著的髮圈，一頭長長的烏髮隨隨的散在肩上，增添了幾分柔弱，使她剛哭過的容貌更是楚楚可憐。

「好好記住我。」她用顫聲跟何夢一邊說道，一邊替他的手腕套上紅色的蝴蝶髮圈。

【十三、約會（上）】

第二天，何夢的鬧鐘還未響起，便聽到廚房傳來叮叮咚咚的聲音。一陣燒焦的味道飄入何夢的鼻中，他從睡夢中驚醒過來，急忙的從睡房跑出去。

「發生甚麼事了？」何夢跑到廚房，見鄒靈靈嘗試用平底鍋煎蛋，蛋卻變成黑色，還有陣陣白煙從鍋中揚起。

「我……咳、咳……」鄒靈靈正想回答時，被煙嗆到而咳嗽起來。

「快熄火！」何夢衝上前，把煤氣關掉，又把平底鍋扔進洗滌盤內，猛開水龍頭，頓時冒起很大的蒸汽來。

鄒靈靈靈敏地跑到窗邊，打開窗戶，掛在窗邊的風鈴也隨之搖曳。

「妳在搞甚麼呢？」

「我只是想煎個蛋……」

「妳不知道煎蛋要先在鍋上倒點油嗎？」

突然間，何夢又聽到身後傳來燒水沸騰的聲音。

「嘩！」何夢轉身一看，才發現煲中倒滿了水，而裏頭放著一塊塊煙肉。

「妳為什麼用水煮煙肉呢？」

「甚麼？我還以為是普通豬肉呢，嘻嘻……」

「好了、好了……我怕了妳，妳坐好在梳化上，我煮早飯給妳吃。不然妳再煮，我所有家當都要被妳燒光了。」

鄒靈靈扁著咀，氣鼓鼓的用力坐上梳化，雙眼死盯著站在開放式廚房裏的何夢。

「怎麼不高興了？」何夢看她一臉不悅，倒覺得她有幾分稚氣，可愛得讓人想哄。

「我在想，有天我不再跟你一起生活的話，那我也可以自立，說不定在哪裏可以借個廚房來做飯。我從前沒甚麼機會用廚房，趁現在還有機會練習，便試一下……」

何夢想起了鄒渢七天之約，說要七天內回來找他們。鄒渢回來的時候，會不會一併帶走鄒靈靈呢？想到這裏，何夢的眉頭不禁一皺。

雖然跟鄒靈靈相處的日子不長，但他們已經一起見證了幾次有關生死的事。更重要的是，鄒靈靈是第一個相信他童年回憶皆為真實的人。一想到自己將會忘記鄒靈靈的一切，何夢就覺得胸口揪心起來，十隻指頭也漸感酸痛，使得他不禁用手撫摸自己的胸口。

「你沒事嗎？不是被濃煙嗆到吧？用不用替你叫救護車？糟糕了，我未試過替人報警和叫救護車，救護員會不會忘記我打的電話……」

鄒靈靈看見何夢的姿態，便急躁地在客廳裏來回走動，又拿起他家裏的電話，猶疑著要不要打電話。

「我沒事，傻瓜。」何夢看見她焦急的模樣，心裏又馬上變得喜悅起來，害羞的小聲說道。

「真的沒事嗎？」鄒靈靈跑過來，輕力的掃著何夢的背，「真的沒嗆到嗎？」

鄒靈靈瞪大了一雙圓滾滾的眼睛，定睛凝視何夢的臉。何夢看著她的黑眸映照著窗外的陽光，彷彿一閃一閃的，似是星辰。他漸覺得自己的臉燙熱，縱然覺得尷尬和害羞，頸椎卻像是被誰鎖上一樣，扭不過去。

「喂、喂！」鄒靈靈大聲的叫喚著，失神的何夢才清醒過來。

「我……我……準備上學……」

「哈？」

「不是快七點半了嗎？哈……哈哈……」何夢結巴的說道。

「你是不是瘋了？」

「呃？瘋？沒有啊，我很正常……哈哈……」

「今天可是星期六啊！」

鄒靈靈說道，何夢才詫異地看看雪櫃門上用磁石貼著的月曆。

「啊，是呢！我真大意，妳真聰明！」何夢裝作沒事一樣，輕拍自己的額頭。

「你真的不用去醫院檢查一下嗎？」鄒靈靈憂心忡忡的問道。

「不用、不用！咦，電視在放著甚麼呢？」

何夢把視線轉移到客廳裏本來開著的電視，試圖轉移話題。

「甚麼啊……古古怪怪的……」鄒靈靈也跟著，從廚房走過去電視前坐下。

「今天為大家介紹的是超人氣美式鬆餅店！這家開在尖沙咀的新店，深受年輕人歡迎，也成為情侶的約會聖地……」

兩個身材矮小的女主持拿著麥克風走到一間美式鬆餅店裏，舉手點餐。

「嗯……這個配搭士多啤梨和香蕉的美式鬆餅，跟這家店有名的秘製朱古力醬混合在一起，果然很好吃！」

何夢扭頭一看，鄒靈靈雙眼閃閃發亮地看著電視。

「想吃嗎？我帶妳吃吧。」

「是約會呢……」鄒靈靈微微笑著感歎。

「嗯？啊，說起來，鄒靈靈妳有男朋友嗎？」

何夢順勢問道，又害羞的把目光轉移到電視上。他內心砰然的跳動著，對於鄒靈靈的答案惶恐不安。

「沒有，我哪有這個閒情逸致呢。」

「說的也是呢！妳這麼閒……哈哈……」何夢低下頭來，一個勁兒的傻笑，像個傻子一樣。

「不過我有喜歡的人了。」

鄒靈靈說畢，何夢的心裏彷彿晴天霹靂一樣，使他的笑容頓然僵硬石化。

「不就是我之前跟你說過的人嗎？送我風鈴的那個人。」鄒靈靈很淡然的回答道，又舉起手來指向窗上掛著的風鈴。

何夢垂下眼簾，心裏突然對這個風鈴心生厭惡。

「可是，妳也不一定會找到那傢伙吧？」

「你不是說過，會跟我一起找出他嗎？還有啊，禮貌一點，不要叫他作『那傢伙』……」

「我是說萬一……萬一妳找不回他的話，那妳會一輩子都喜歡著他嗎？」

「會啊，為甚麼不喜歡？」鄒靈靈天真無邪的回答道。

「可是那個人已經忘記妳了，而且……說不定……妳也會遇上別個更好的人？」

「何夢你這個人真差勁。」鄒靈靈瞇起眼睛，用嫌惡的眼神盯著他。

「我不是叫妳移情別戀啦！只是……我說的是人之常情……」

「難道何夢你是容易見異思遷的人嗎？」

「才不是呢！」

「就是嘛！而且，他是少數對我友善的人類，哪裏會再找到個像他一樣的人呢？」

「不是還有我嗎？嗎、嗎……嗎……」

何夢一時情急，說漏了咀，尷尬得結結巴巴的不懂狡辯。

「哈哈，不用安慰我了。」鄒靈靈誤以為何夢的話是個玩笑，輕輕的用手肘撞他。

「我也知道最好我找個同為守夜人的人當伴侶。不過，『心』這回事，真輪不到自己來作主呢。」

鄒靈靈笑著笑著，眼神卻漸漸變得憂傷起來。

「別洩氣啊，我們去約會吧。」何夢不知道哪兒來的勇氣，突然自告奮勇般的說道。

「約會？跟你？說甚麼笑呢？」

「嘛……這一層……」何夢眼睛四處打轉，「就當是一場預習吧！有天妳找回他的話，也會跟他約會吧？」

「哈？」鄒靈靈聽得一頭霧水。

「不是嗎？妳從來沒有當過人類，而『那傢伙』……我是指那位先生……是人類來著，第一次約會的話，妳肯定會因為不適應而大出洋相吧！」

「聽起來有點道理……」

「我們就去這家店吧！我帶妳去尖沙咀！」

何夢興致勃勃的指著電視說道。

「慢著、」鄒靈靈咀角邪惡地上揚，又哄近何夢的臉，「你該不會是……想騙本小姐跟你約會吧？」

何夢嚇得一時無語，不懂反應，身體僵硬得連指著電視的手都沒放下來。

「逗你玩的啦！哈哈，看你緊張成這個模樣！就當是本大小姐大發慈悲，跟你這個宅男出去逛逛吧。」

鄒靈靈拿起上次收到的包袱，高興的蹦蹦跳跳走進睡房裏關門更衣。

「呼……還好她沒察覺……」何夢鬆一口氣，再次像個傻瓜一樣偷笑著。

【十四、約會（下）】

鄒靈靈穿上一身粉紅色的秦服出來，寬身的腰帶則是桃紅色。她把頭髮梳成一個「公主頭」，上半的頭髮用大蝴蝶結束好，下半則披在肩上。她在臉上塗了些粉底，輕抹胭脂，咀巴則一如既往的透著自然的淡紅。

何夢看著她的一身打扮，聯想到學校的櫻花樹。鄒渢說過櫻花樹氣質像人，不知道是否這個意思。

「好看嗎？師傅把我最愛的一套給哥哥，真是太好了。」

鄒靈靈高興的在何夢前轉了個圈，似乎很期待接下來的約會。

「好看是好看，但妳穿成這樣，不會惹人注目嗎？」

何夢心裏是驚歎鄒靈靈的美，但腦袋和嘴巴仍是理性和認真。

「你這麼死正經，難怪你追不到女朋友啦！」

鄒靈靈扁著咀的說到，又上前輕輕的一拍他的額頭。

「我不是這個意思，妳這身是很漂亮的，就像櫻花樹一樣……」

「知道啦、知道啦！解釋即是掩飾……」

鄒靈靈嘴巴不饒人，但心裏還是偷偷的高興著，畢竟她很少跟人類來往，難得有個男生一臉正經的稱讚她的美，自然讓她小鹿亂撞。

何夢隨意的換上一件粉藍色格子恤衫，穿著海軍藍牛仔褲，便跟著鄒靈靈的步伐走出大廈。他隨性的打扮跟鄒靈靈形成強烈對比，還好鄒靈靈的存在感低，只有靠近的路人才注意到他們的差異。

「哼，其實穿古裝沒甚麼不好啊，他們用不著那麼大驚小怪，弘揚一下中華文化……」

靠近的路人用奇異的目光盯看鄒靈靈，使她不滿地嘟嘴咕噥道。

何夢苦笑一下回應，他跟鄒靈靈並肩的走著，心裏想著的卻是別的事情。這是他頭一回跟女孩子約會，雖然他們不是真正的情侶，但鄒靈靈是他的暗戀對象，使他緊張萬分。

「喂，你在發甚麼呆，到底有沒有聽我說話的？」

鄒靈靈輕輕的用手肘撞他，使他慌慌張張的回過神來。

「啊，這個、這個……」

何夢眼睛一轉，留意到大街上的時裝店，想起韓劇的必備約會情節－－男主角帶女主角去買裙子。

「我帶妳去買裙子，好不好？」

「哈？這一層……」鄒靈靈皺下眉頭，想起守夜人之間約定俗成的規矩，是不可以穿時裝。就算是她婆婆年輕的年代，也是未曾穿過一次旗袍。

「只穿一天的話，不會被人發現吧？而且，我猜這個穿古裝的規矩，應該執行得不嚴格？」

「的確不是很嚴格，只不過……」

「跟我來！」何夢拉起鄒靈靈的手臂，跑進一間有名的少女時裝品牌。

時裝店裏掛滿了粉色的日系衣服，有些是用雪紡造的連身裙，有的是針織的一字露肩裝。每一件衣服看起來都充滿可愛感，鄒靈靈剛走進去，眼睛便閃閃發亮，跑進店內四處打轉。

「先生，你自己一個人來嗎？想買禮物給女朋友嗎？」

何夢站在店門前，店員便立馬趕上前招呼。本來興致勃勃的鄒靈靈回過頭來看到這一幕，而自己則被店員冷落，便有點失望地低下頭來，笑容也漸漸變得勉強。

「是啊，我女友就在那邊。」何夢看到她失落的神情，便跟店員指向她的方向，二人步近鄒靈靈。

「啊……真是不好意思，剛才我沒注意到這位小姐。妳今天想買甚麼呢？我給妳介紹。」

店員像是如夢方醒的看著鄒靈靈道歉。

「沒事，我自己逛逛就可以。」鄒靈靈似乎感到相當掃興，便打發了店員。

「別這樣嘛，她又不是故意的。妳看這條裙子怎樣？」

何夢遞過一條純白色的裙，鄒靈靈無精打彩的看了一眼，又轉身而去，左手無力的在衣架上輕輕掃蕩。

「啊，就試試櫥窗放著的那條吧！」何夢見她如此失望，便拉她走到店門前，指向白色人偶穿著的一套日系洋裝。

人偶身上穿著一條黑色蕾絲的「雞翼袖」連身裙，上面縫滿了白色小花的圖案，裙長到小腿的一半。

「不好看嗎？」

「好看，可是……」鄒靈靈依然提不起勁。

「就這條吧！店員小姐請過來一下……」

何夢把店員拉過來，店員領她到更衣室試裙子。

鄒靈靈穿好衣服後，戰戰兢兢的走出來，不習慣的拉扯著裙擺。

「合襯嗎？我很少穿時裝，不襯的話，我這下就回去換。唉，還是不要買了，我回去……」

「合襯啊！」何夢把她推到連身鏡前，「妳看，多合襯呢！」

「真的嗎？」鄒靈靈看了鏡中的自己一眼，臉紅紅的低下頭來，盯著自己的鞋尖。

「還有，店員小姐，我要櫥窗前放著的那雙高跟鞋。」

「哈？還要買鞋子嗎？」鄒靈靈驚訝的抬頭，轉過身來瞪大雙眼看著何夢問道。

「當然了！」何夢笑說道，「不用擔心啦，妳之前幫林蝶衣時不是在她的攝影棚裏預先收了一筆錢嗎？」

店員遞來一對黑色的高跟鞋，鞋子繫著一雙紡紗做的絲帶，何夢蹲下來，替鄒靈靈換上鞋子，又綁上蝴蝶結。

「這下子才算是像個人類一樣吧！」何夢替她穿好鞋子後，站起來，用食指輕點她的鼻頭。

「誰讓你摸完鞋子，摸我的鼻呢？真是骯髒……」

鄒靈靈捂著鼻子，嘴硬的掩飾心中的激動。

「啊，慢著……」何夢盯著她的頭頂，慢慢的除下她頭頂上的蝴蝶結，一頭烏髮散下來，跟黑裙子和高跟鞋和諧的相襯。

「這下子才是真的完成了！那套古裝，我拿去讓店員小姐替妳打包好。」何夢滿意的笑著，然後匆忙的結帳，又拉著鄒靈靈的手臂走出大街。

鄒靈靈一邊低下頭來，視線跟著何夢的腳步走。二人走路的步伐慢慢一致起來，何夢左腳踏前，鄒靈靈的左腳也無意的跟著踏前。

鄒靈靈偷偷的甜笑著，感到耳殼有點發熱，只得猛低下頭，生怕身旁的何夢注意到。

「前方就是那間美式鬆餅店了！」何夢轉過頭來，才發現鄒靈靈的動靜怪異。

「沒事吧？始終不喜歡這套洋服嗎？」

何夢緊張的彎下腰來，想認真看她的臉，鄒靈靈卻更是害羞的別過臉去。

「沒事、沒事啦！」鄒靈靈慌張地否認，「啊，我去排隊。」

她匆忙的轉移話題，甩開何夢的手，小跑過去店外的人龍。

「很多人呢。妳先在這邊排著，我去一下洗手間。」

何夢走進店裏借廁所，鄒靈靈馬上就有點慌亂。她站在人龍裏，不安地東張西望，時而踮高雙腳，看看何夢回來了沒有。

身後的一群中學生背著鄒靈靈圍著說話，嘻嘻哈哈的大笑一番。不一會兒他們靜下來，排在較前的學生轉過身來，看到鄒靈靈的背影。

「喂，小姐，你插隊的嗎？」

「呃？你說我嗎？」

「不是妳的話，我在說誰？裝瘋賣傻嗎？」中學生的衣衫不整，男生的頭髮也似乎是燙曲過，邊抖著腿的說話，一看就知道不是品行純良的青年。

「我一直都排在這裏啊。」

「別以為自己長的可愛就可以插隊啊！剛才我就沒見妳來過」

吵鬧聲引來鄒靈靈前方排隊的人也回過頭來，鄙視的打量鄒靈靈。

「喂，你這小子可別亂說話啊！」鄒靈靈有點動怒的回罵道。

「站在她前面的小姐，妳剛才有印象她來過排隊嗎？一直排在妳身後的嗎？」

鄒靈靈前方的情侶搖頭，對她丁點印象都沒有。

「看到了沒？沒人見妳來過啊！插隊怪，真是個沒家教的三八！」

一群中學生跟著起哄大笑。

「發生甚麼事了？」何夢從店裏走出來，揮動著還未乾透的雙手問道。

中學生記得何夢來過，慢慢收起本來的嬉皮笑臉，整群人不敢再作聲。

「沒事，一場誤會。」鄒靈靈嘴巴上是裝作大方，心裏還是很失望。她失望的，不是那群青年冤枉了她，而是她始終無法像個正常人類一樣生活。

何夢迷惘的看著前後的人，雖然不清楚發生過甚麼事，但也跟著氣氛沉默起來。

二人吃了一頓安靜的午餐，點的全是人氣的美式鬆餅和無酒精雞尾酒。鄒靈靈無精打彩的把鬆餅猛往嘴巴裏塞。

「妳真的沒事嗎？妳不是很期待來吃甜點的嗎？」

「沒事。」鄒靈靈塞滿了咀，皺著眉頭嘴嚼。

「哈哈……」何夢突然不禁失笑。

「笑甚麼啊？」鄒靈靈瞪大雙眼，不滿的問道。

「妳把自己的嘴巴都塞滿的模樣，真像一隻兔子吃草。」何夢笑著說。

「有嗎？咳咳……」鄒靈靈聽見，心情才有點好轉過來，馬上又害羞得被食物嗆到。

她連忙喝了幾口水，眼睛偷看了何夢幾眼。不知道怎的，本來她對日夜相對的何夢沒有一點怪異的感覺，今天看著何夢，卻竟變得心亂如麻。

「沒事吧？還想點別的口味嗎？讓我看看餐牌，嗯……還有香蕉口味的，啊，這個薄荷主題的好像也挺新鮮的……」

何夢沒察覺到鄒靈靈的異樣，傻乎乎的打開餐牌唸著。

「夠了，我飽了，不用再點。」鄒靈靈小聲的說著，心臟還在砰然跳動。

二人吃過午飯，又走到加連威老道和金馬倫道遊蕩。他們走過別的時裝店，聽過CD鋪裏放著的二千年代粵語歌，又買了現時最流行的珍珠奶茶。

逛著逛著，不知不覺間就走到下午，從尖沙咀走到尖東，從尖東走到維多利亞港旁。

「快要日落呢，這樣就一天了。」

「開心嗎？」何夢挽著裝著古裝的袋子，一邊吸吮插著珍珠奶茶的飲管。

鄒靈靈看了那搖擺著的袋子一眼，快活的時光過得飛快，終究還得記住自己是守夜人的身份。

「太陽永遠都不落就好了。」鄒靈靈凝視著港島後方的夕陽說道。

「有這樣的平行時空嗎？」

「不可能吧。」鄒靈靈垂下眼簾，就像沒有守夜人的時空一樣，是不存在的。

「我呢，自小就看過了不少怪事。摯親被殺、纏人的鬼魂等等，有哪樣我是沒見過的？『守夜人』算是這些怪事當中，最為合理和正常的一樣。」

何夢似乎是有話要說，鄒靈靈回過頭來，看著他凝視夕陽的側臉。

「所以，要是有天我真的忘記妳了……像是因為失去了髮圈之類的原因，妳就再來找我吧。」

「呃？」鄒靈靈有點聽不懂。

「我是指，我跟妳爸爸不一樣，我不會把妳看成瘋子的。無論我忘記妳多少次，只要妳再來找我，我就一定會相信妳的話，我們還可以像這樣重新的成為朋友……」

何夢試圖有條理的解釋著，轉過身來，便看見鄒靈靈已經聽得滿臉是淚了。

「怎麼哭了？是我說錯話了嗎？別哭、別哭！」

何夢手足無措的說著，想要替她拭去臉上的淚，卻又左手一個袋子、右手一杯奶茶，手忙腳亂的不知如何是好。

鄒靈靈看見他亂了方寸，哭著哭著也被他無意的逗笑了。
「白癡！」鄒靈靈笑著說道，輕力的往他胸口一捶。

二人對視而笑，夕陽在他們中間慢慢落下。

「真是一對有趣的小情侶。」

日落後，海旁坐著的一個黑影說道。

何夢聽見，驚慌的看過去。

「曹樂童？」何夢小聲的說。

「誰？認識的人嗎？」鄒靈靈也跟著看過去。

一群中學生跟打工仔正好在他們面前路過。人群消散過後，便不復見剛才坐著的人影。

【十五﹑分身（上）】

何夢在回校的路上，捏著背包帶傻乎乎的笑著走。

「早晨！」梁行健用力的拍何夢的背，嚇得何夢大吃一驚。

「怎麼了？大清早就如沐春風般似的？難道是交上新女友嗎？」

「哪有這回事，別胡說八道，我只是昨天跟了鄒靈……」

何夢未說完，就想起梁行健不會記得鄒靈靈是誰，於是無精打彩的閉上了咀。

「哦？所以這些手帶都是女朋友送給你的？」

梁行健自把自為的抓住何夢的手。

「這個看起來還有點像女生的髮圈，可是另一條黑色的皮圈又是甚麼？」
是鄒渢的手帶。何夢盯著左手，想到鄒渢回來的日子將至，便心情變得不好的縮回了手。

「啊……對不起，我太多事了。」梁行健看見何夢突然一臉不悅，便識趣地不再追問。

「對了，說起來，有看新聞嗎？香港好像出現了連環兇殺案，而且是懸案。」梁行健尷尬的走著走著，想要扯開話題來。

「懸案？」

「嚴格來說，是新一代的都市傳說才對。因為沒有人能證實那是謀殺。」

「發生甚麼事了？」

「何夢你還真是拒絕社交呢，這麼轟動的事居然沒聽說過。據說，最近在網絡上有好多男人都約到了一個高中女生，而那些男人都墮入愛河，為她如痴如醉。」

「那所以呢？這不是很奇怪的事吧。」

「奇怪的地方在於，當那些男人約她出來見面之後，才發現她根本不是人類，而是鬼。」

「鬼？」何夢嚇得停下腳步，目瞪口呆的看著梁行健。

「怎麼了？難不成你最近喜歡上的女生都是沒見過面的嗎？」

「才不是啦。那之後呢？你說的謀殺又是怎樣的一回事？」

「據說那些男人反覆約她幾次之後，都死於非命。大部份都是精神失常，去了自殺。有的就死於意外，甚麼車禍、墮軌的都有。」

說到墮軌，何夢想起董男，於是他聯想到這一連串的都市傳說，會否是別的世界的人搞鬼。

「但又沒可能……如果董男殺人之後會死的話，那照道理，她殺人也應該會死……」

「嗯？你在自言自語說甚麼？」

「啊……沒甚麼，就想到今天通識小測的事，背了一下這星期的新聞而已。」何夢隨便的糊弄過去。

他們走近校門，一輛豪華房車停泊在他們面前。

「何夢！」曹樂童拿著背包，跳跳蹦蹦的跑過來。

「這不是曹家的大小姐嗎？你怎樣跟她混熟的？啊，難不成你今早想著的人是她？」梁行健看到曹樂童的身影，便相當詫異地在何夢耳邊低聲說話。

「啊……你好。我是曹樂童，你一定是何夢的好朋友吧？我好像在運動會上見過你拿獎牌。」

曹樂童走近，看見梁行健跟何夢竊竊私語，便有禮地打招呼。

「果然是大家閨秀呢！我是梁行健。」梁行健笑說道，又伸出右手跟她握手。

「對了，妳早兩天有去過尖沙咀海旁嗎？」

何夢忽然想到跟鄒靈靈約會那天，好像看到曹樂童的身影。
「尖沙咀？沒有啊，我最近一直都在港島那邊。因為爸爸催促我考鋼琴的演奏級，總是停滯不前可不行呢。」

曹樂童和他們二人並肩走著，梁行健不禁挺起胸膛，變得嚴肅認真起來。

「為甚麼你會這麼問呢？」

「沒甚麼，那一定是我認錯人了。」

「哦……原來是這樣。」曹樂童聽見何夢認錯自己，心裏有點小高興，心想何夢是否掛念自己。她低下頭來，變得臉紅耳赤。

梁行健偷看過去，明顯看出曹樂童是對何夢有意思的，倒是何夢皺著眉頭不知道在想甚麼，顯得二人貌合神離。

「我跟何夢先回去課室，曹大小姐，我們有空再見吧！」梁行健很識趣的把何夢拉走，只剩下曹樂童一個人反應不來的站在櫻花樹下。

「喂，何夢，你在想甚麼呢？」梁行健把何夢拉到一旁去，一邊急步走著問道。

「嗯？沒甚麼。我在想你剛才說的都市傳說，會不會跟追殺你的紅髮傢伙有關。」

「還真是個遲鈍的傢伙。」

「甚麼？」何夢一頭霧水的問道。

「拜託，你別總是想著這些有的沒的，你也應該『入世』一點，像個普通中學生一樣，談談戀愛之類的。就是因為你總是想著奇怪的事，別人才會把你標籤成不祥人的。」

「可是，太多古怪的事圍繞著我發生，也不知道那個紅髮的男人甚麼時候會再出現，萬一他找到你的話……」

「別總是杞人憂天啦，那傢伙好久都沒再出現過，我猜大概就是個瘋子。要不然，我跟你去報警吧，不過能提供的資料實在太少，警察會不會受理又是另一回事了……」

何夢聽著聽著，思緒漸變得混亂起來，便煩躁的獨個兒走開了。

「喂喂……」梁行健追上去。

「啊，緋紅先生，又是你？」突然，前方的校工伯伯朝著他們的身後高聲喊道。

何夢和梁行健嚇得瞪大雙眼，身體緩緩的轉過去櫻花樹那邊。

他們看到穿著西裝的緋紅站在櫻花樹下，正雙手合十向櫻花樹禱告。

「緋……」校工見他聽不見，又想再大聲呼喊。

此時，何夢和梁行健二人合力把校工拉到一旁。

「你認識那個叫緋紅的傢伙嗎？為甚麼他會找上來？」

「快說！不說我就一拳打死你！」梁行健裝腔作勢的展示拳頭。

「哈？你們為甚麼這麼緊張呢？緋紅先生來了這所學校十多年啦，要不是他比我年輕很多，我便可以稱他作『老朋友』了。」

「十多年？為甚麼？他又不可能是校友。」何夢說道，梁行健一頭霧水的聽著。

「你誤會了，緋紅先生不是校友。十多年前，這棵櫻花樹一直開不了花。不過我猜緋紅先生是園藝高手，有天他來過之後，櫻花樹就開花了，雖然也不過是幾天的時間。」

何夢想起在媽媽生前，曾經看過一次櫻花樹花開。

「後來櫻花沒再開，他就不怎麼來學校了，只是間中見過他路過。沒想到他這年再來的時候，櫻花開了足足一個月呢。啊，說起來，櫻花能開這麼久，也是神奇……」

何夢鬆開抓著校工的手，回望過去櫻花樹下。緋紅正專心地合著雙手禱告，似乎不是來找他和梁行健的。

忽然間，有個長的好像曹樂童、身穿便服的女生走近緋紅身邊，他們交頭接耳一會，便一起走了。

「發生甚麼事了？」何夢看到這驚奇的一幕，嚇呆了眼。

「嗯？人呢？」梁行健看過去時，已經不見緋紅身影。

下課回家後，何夢趕緊把今早看到的一切告訴鄒靈靈。

「因為緋紅的原故，櫻花樹才會花開。還有另一個長得像曹樂童的女生認識他……嗯，真是耐人尋味。」

鄒靈靈穿著單薄的白色絲質古式睡衣，半躺在梳化上吃刨冰。

「喂，妳不要在梳化上吃刨冰啦，萬一沾上去的話，很難清潔的。」何夢緊張的從廚房走過來。

「看我的。」

鄒靈靈把一小羹士多啤梨刨冰倒在梳化上，放下那杯刨冰在茶几上，然後拿出符紙來，潦草般的畫上咒語，貼在梳化上。不一會兒，梳化上的水印都消失掉，本來染紅了的地方也變回原狀。

「嘩，妳是怎麼辦到的？」何夢驚訝的看著。

「你忘記我是守夜人嗎？上次救你和梁行健的時候用過爆破符，也曾經送走過平行時空來的靈魂。雖然我不是戒律使，但像這種簡單的符咒，我還是辦得到的。」

「所以妳暗示的是……緋紅也可以用符咒令櫻花樹開花，以及從別的世界請來靈魂？」

「對。請來靈魂這種事，雖然是我們守夜人約定俗成的禁忌，而且一般靈力不高的人也不輕易辦到。但以緋紅的能力來說，應該是易如反掌。」

「說起來，梁行健的腿，難不成也是他從別的世界換來的？」

「正是。所以在另一個世界的梁行健就無原無故的跛了腿。」

「可是妳不是說過，打破萬千世界平衡的話要付上代價嗎？」

「的確如此。但一般來說，除非是殺人放火這種嚴重的行為，否則都不會直接斃命。」

「如果是這樣的話，緋紅一直都在折自己的壽？」

「照道理來說是的。可是，假如他說他殺死你媽媽一事是真的，而且還殺過很多人，那他應該死了才對。」

「我今早也有想過類似這樣的問題。難不成那個女生，是緋紅他把別的世界的曹樂童請過來了？」

「不意外，可是這到底為了甚麼？」

「還有櫻花樹，為甚麼緋紅從十多年前開始，就要讓它開花呢？」

他們沉默起來，坐在電視前想著一個個疑問。

「各位觀眾大家好，又是我們《解靈幫》！」電視裏的胖子主持人裝作興致勃勃的跟觀眾打招呼。

「Daniel，你有聽說最近很多人談論的都市傳說嗎？」另一個低胸女主持則裝作驚慌的問道，帶起今天的節目主題。

「都市傳說？是不是關於那個叫嫣雨的女人？」

「是！最近傳言很多男人在網上認識了這個叫嫣雨的女生，後來約出來之後才發現她根本不是人類……」

「很可怕呢！」

「不止如此，聽說約過她的男人最後都會死於意外或自殺身亡……」

「啊……」何夢跪在電視前，想起甚麼的。

「怎麼了？」

「今早梁行健跟我說過這件事。」

「哦？似乎很多人都留意這件事。」

「對了，如果那個鬼魂是平行時空來的人，那殺了男人的話便會死吧？」

「視乎那個男人是怎樣死吧，像是為情自殺的話，那應該不當是殺人。」

「這樣也太不公平吧？像是滋擾、欺騙感情而令人自殺的話，卻不用付上代價。」

「這個世界本來就不公平啊，你有聽說過欺凌者最後會被判謀殺罪嗎？」

何夢一時無言而對。

「哈～我忽然想到些有趣的事情」鄒靈靈再次不懷好意的向何夢攤開手掌。

「怎麼了？妳又想怎樣啦？」何夢一臉無奈的看著鄒靈靈，「唉，怕了妳。」

何夢乖乖的從褲袋裏拿出手機來，交到鄒靈靈的手上。

「就算妳想約那個叫嫣雨的女人，也不是那麼容易吧。」何夢已經猜到這個鬼主意多多的小妮子在想甚麼。

「世上無難事！這個獎你吃的～」鄒靈靈把一羹刨冰塞進何夢的口裏，然後拿著他的手機躺回梳化上，在熒幕上興奮的撥弄著。

何夢含著剛才那口刨冰，默不作聲的拿起刨冰杯來吃，害羞得臉紅發燙。

【十六、分身（中）】

「何夢，你在想甚麼？」曹樂童在走廊上剛巧碰到正在發呆的何夢，壓抑著興奮的心情主動上前打招呼。

「啊，是妳……」何夢看著曹樂童，想起緋紅的事，一時間思緒混亂得說不下去。

「怎麼了？發生了煩心的事嗎？甚麼都可以跟我說說喔。」

「這一層……真的甚麼都可以說？」何夢皺著眉，想著要不要跟曹樂童說平行時空的事。

「嗯！當然可以。」曹樂童一臉天真無邪的笑著答道。

「假如……我是說如果，」何夢一臉凝重的說著，又嚥了一下口水，「有另一個平行時空出現的妳出現了，妳覺得怎樣？」

「哈？何夢你真的沒事嗎？」曹樂童聽見便笑起來，「今天的你好古怪啊，真的沒問題嗎？」

「我沒事……妳就當是科幻小說的題材去想吧。」

「嗯……這樣聽來有點可怕呢。而且，也不知道她會不會做出過份的事來。」

「過份的事？」

「對。科幻小說裏不是很常見的嗎？平行時空自己來了這個世界，殺人之後插贓嫁禍……」

曹樂童把雙手放上走廊的欄杆，十指交叉的合著，一邊解釋道。

「也是呢。平行世界的自己未必跟真正的自己一模一樣，可能思想、性格都會存在差距。」

何夢一邊想著董男脅持林蝶衣事件，一邊說道。

「假如真的發生這種事，一般來說，對方不是會想殺死自己嗎？」曹樂童盯著樓下的操場，漫不經心的說道。

「甚麼？」倒是何夢大吃一驚，激動的問。

「啊……何夢你不怎麼追看電視劇吧？你總是埋頭苦幹於書法和畫畫之中。」

何夢一頭霧水的聽著。

「應該怎麼解釋才好呢？我最近很沉迷網絡平台Netpick上的美劇，很多懸疑、奇幻的電視劇都有類似的情節。從別個世界來的自己，一般都是對這個世界有所渴求才會來吧？例如是出於羨慕和妒忌。」

「所以才會……」

「對！是為了取代對方，才會來到這個世界。」
何夢再次想起董男的事件，從另一個世界的自己想殺死這個世界的自己。

「可是，在萬千世界的平衡下，過來的人只能以鬼魂的形態出現，所以取代的說法並不合理……但是，假如她像董男一樣，只是單純為了殺人而來……」

「何夢？你在自言自語甚麼呢？」

「啊……沒事。我只是想著，如果不是為了取代妳的位置，而是單純想殺死妳的話，應該說不過去吧？畢竟妳是個好女生，平常也不做惡事，單純出於妒忌而殺死妳，也是不合理。我認為平行時空的妳，是不會為了殺妳而來的。」

「在說甚麼呢？我開始聽不懂了。」曹樂童圓滾滾的雙眼盯著何夢的臉。

「沒甚麼，我只是擔心，萬一科幻小說裏的情節在妳身上發生的話，妳會受到傷害。」

曹樂童聽見何夢一臉緊張的說道，頓時漲紅了臉。

「所以……妳出入還是小心一點吧，讓管家緊隨著妳。」何夢抓住曹樂童的肩說道。

「知道了……可是你也不用這麼緊張吧？畢竟是科幻小說的情節而已……」曹樂童害羞的說道。

「我是認真的！」何夢皺著眉說道，嚇得本來害羞的曹樂童，慢慢的有點擔憂。

「何夢……你最近有好好吃藥嗎？」自從何夢在同學間的聲望變好，人們漸漸沒再提起他有精神病和情緒病的事，曹樂童這下子才回想起來。

「對不起。」何夢鬆開了抓住她肩膀的雙手，很失落的轉身離開了。

「何夢！」曹樂童喊道，何夢卻裝作聽不見一樣急步走回他的課室。

何夢心裏想著，這事不能再跟任何人說，只能自己靜靜地想辦法解決。

「回來了？」何夢回到家中，聽見鄒靈靈說話，卻默不作聲的放下書包，走回自己的房間。

鄒靈靈懶洋洋的躺在梳化上，手指按著他手機的熒幕，眼睛卻跟著何夢的步伐走。

「怎麼了？」鄒靈靈跟著他的腳步，走到睡房去。

「沒事。」何夢強裝堅強的說道。

鄒靈靈走上前，雙手突然用力的在何夢的兩邊面一拍。

「少騙人。」鄒靈靈哄近他的臉，定睛看著何夢的雙眼。

何夢看著鄒靈靈的臉，感到雙頰漸漸發熱，心裏卻同時漸覺得難受，好像今早一直在累積的痛苦即將要爆發。

「嗯？你是不是發燒了？生病了嗎？」鄒靈靈發現他的臉和雙眼漸漸變紅，又摸摸他的額頭。

何夢甚麼話都沒說，一下子擁抱著鄒靈靈。

鄒靈靈起初嚇得瞪大雙眼，不一會兒，就猜到何夢有心事，提起右手輕撫他的背。
「這個世界就只有妳明白我、相信我了。」

何夢低聲的說道。

「你也是。」鄒靈靈小聲的回答道。

「嗯？」

「這個世界不就只有你一個人類記得我，而且還相信我嗎？」鄒靈靈溫柔的解釋道。

何夢想起關於曹樂童的事，便慢慢鬆開手。

「對了，今早我跟曹樂童說起那件事，她提供了一個很有趣的說法。」

「甚麼說法？」

「她說，別個世界來的自己，可能是想來取代自己。」

「為甚麼？」

「她說她看美劇，常常有這種情節，別個世界的自己出於妒忌而過來取代自己。不過，我很快就覺得這個說法不合理？」

「這又是為甚麼？」

「因為平行世界來的人是以鬼魂的形態出現，是不可能化成人身吧？而且殺人的話，也會馬上灰飛煙滅，像是董男一樣。至於殺人，曹樂童為人友善，就算是出於妒忌，另一個世界的她也不值得為此殺人，甚至犧牲自己吧……」

「慢著！」鄒靈靈突然向何夢的臉伸出右手手掌。

「怎麼了？」

「想錯了……我們全都想錯了……」

「甚麼？」

「我們都想得太理所當然了！」鄒靈靈皺著眉頭，目光在地板上慌張地打轉。

「呃？」何夢不安的問道。

「何夢，謝謝你今早去找曹樂童喔！你真是太聰明了！」鄒靈靈抓著他的手說道。

「到底是怎麼一回事？」

「你真的覺得，曹樂童是單純看了美劇，才有這種想法嗎？」

「呃？甚麼意思？」

「美劇只是一個契機，最主要的是，曹樂童是本來就會這樣思考的。」

「即是，如果曹樂童可以穿越的話，她想到的理由一定是想取代另一個自己？」

「對。」

「可是，這只是這個世界的曹樂童的想法……」

「何夢，萬千世界裏存在著不同的道路和結局，但是人心倒是不易變的。那邊的曹樂童可以遇上意外、可以是個窮光蛋、可以考試不及格……但最重要的是，她本質還是曹樂童這個人。」

「妳的意思是……」

「沒錯，又有誰會比曹樂童本人更了解曹樂童呢？」

「即使如此，取代自己這回事，不是說不通嗎？」

「你不是說過，另一個曹樂童是跟緋紅一起出現嗎？而且他們看起來關係不錯？」

「是的。」

「不認識緋紅的話，我們還能用常理去想。可是緋紅這個人，自身就存在著太多不合理。他明明是守夜人，卻慢慢變得像人類，而且殺了人還不會死。」

「所以另一個世界的曹樂童也可能化成人類，而且殺了人還不會死……」

「沒錯，所以這個世界的曹樂童十分危險。」

「放心，我今早已經讓她黏著管家和保鑣……」

「緋紅這個人，不但體力驚人，還會用符咒，你還是不要掉以輕心比較好。」

何夢聽見便憂心忡忡。

正當二人沉思著的時候，放在鄒靈靈裙袋裏的何夢的手機突然傳來震動。

「有人找我嗎？」何夢問道。

鄒靈靈看了手機一眼，便奸笑起來。

「鬼才會找你呢，死宅男。」鄒靈靈把熒幕轉向何夢的臉前。

「嫣雨，我知道平行世界的秘密喔。」

「這是甚麼？」何夢指著手機疑惑的問道。

「我把這句話，當成是誘餌一樣放在交友軟件上。」

「然後呢？」

「然後剛剛我就跟一個女生成功配對了。」

「被看穿了呢。我們今晚約出來商談一下吧。」

【十七、分身（下）】

晚上，鄒靈靈和何夢拿著手機走到一間咖啡店裏坐下。

「喂，妳確定嫣雨會出現在這種公眾地方嗎？」

「嗯，我跟她約好了在這裏見面。」

「可是妳不覺得事情太順利了嗎？如果她真的來自平行世界，說不定也會知道守夜人的事。」

鄒靈靈喝了一口紅茶，略興奮的稍稍踢著腿。

「就是順利才刺激嘛！不知道她葫蘆裏賣甚麼藥。放心吧，說到底我還是會點法術符咒，憑她一個玩弄感情的『人類』是不可能鬥贏我的。」

不一會兒，咖啡店門口傳來響鈴的聲音，二人一同看過去，何夢卻驚見熟悉的臉孔。

「曹樂童？」眼前的人準是這個世界的曹樂童，嚇得他目定口呆的看著。

「啊，這個女生……」鄒靈靈定睛的看著曹樂童，曹樂童卻察覺不到她的存在，自顧自的拿著手機拐進咖啡店的另一邊。

「難道妳看出甚麼來嗎？她就是我剛才說的那個曹樂童！今早我還看見另一個世界的她……」

何夢激動的搖著鄒靈靈的肩，她的目光卻一直跟著曹樂童的身影移動。

「鄒靈靈？」

「何夢……」

「怎麼了？妳別發愣吧，難道有甚麼事發生嗎？」

「那個女生……」

「她怎麼了？」

「她……跟你的緣分很深呢。」鄒靈靈依然遙望著坐在另一端的曹樂童，顫著聲音輕輕說道。
何夢好像聽懂了甚麼，皺上眉頭，放開了抓住鄒靈靈肩膊的手。

二人沉默起來，坐在卡位上各自喝茶。

「啊……真是太好呢，何夢你這種臭宅男也有緣分深的女生，這不是挺厲害的嘛！哈哈……我真是一直以來都小瞧了你呢！」

鄒靈靈強顏歡笑的一個勁兒說著，何夢凝視著她的雙眼，看穿了端倪。

「嘛，雖然我是守夜人，但我會支持你們的！有甚麼需要的話， 即管來找我幫忙吧！讓我想想有沒有讓人心跳加速的符咒……」

「鄒靈靈……」

「或是提高偶遇機會的咒術……到底有沒有呢？啊，好後悔以前沒有好好的鑽研法術呢！哥哥回來的時候，我一定要問問他，畢竟你是我的好朋友啊！」

「其實我對妳……」

何夢正要衝口而出的時候，鄒靈靈的笑臉上竟流下兩行淚來。

「呃、哎呀？我怎麼了？哈哈……好像有點古怪呢……我想出去逛逛。」

鄒靈靈依舊強顏歡笑的說著，一邊抹去臉上的淚，然後跑出咖啡店外。

「鄒……」何夢站起來想要說甚麼時，卻看見鄒靈靈已經跑到馬路對面的街道去。

何夢轉頭看看曹樂童，見她約了朋友們坐在遠處談天說地。

到底緣分深是甚麼意思呢？這代表他跟曹樂童會是一對嗎？鄒靈靈又為甚麼會有這種反常的反應呢？千萬個問號在何夢的腦海裏盤旋著。

「不是說約好了七點見面嗎？你站在那邊幹嘛？」一把熟悉的女聲在何夢身後傳來。

何夢驚慌地回頭看，那個半透明的黑影正坐在他右後方的座位。

那是一個少女，戴著牛仔布料造的鴨舌帽，穿著厚身的牛仔夾克，裏面穿著一條黑色連身裙。奇怪的是，她半透明的身軀雖然散發著黑氣，她身上穿的衣服卻明顯出自這個世界，完好實在的呈現在何夢眼前。

「曹……樂童？」何夢詫異得結結巴巴的說道。

「嗯？你在說甚麼呢？我就是你找的嫣雨啊。」
這是怎麼的一回事？另一個世界的曹樂童竟就是網上化名「嫣雨」的女生？

「不是你約我的嗎？頭像裏的男生跟你長得一模一樣啊。」嫣雨搖動著她手上的手機，熒幕上確是顯示著她與鄒靈靈的對話。

「妳……到底為甚麼……」

「哦？我還以為你已經知道了我就是另一個曹樂童的事，才會約我出來，沒想到原來你還是甚麼都不清楚呢。」

「我……」

「你說對不對呢？何、夢、同、學。」嫣雨狡詐的微笑，仿似威脅般的語氣讀出他的名字，暗示她早就已經摸清了這個世界的曹樂童和何夢的底細。

何夢嚇得猛然回頭，正張開口想要提醒遠方坐著的曹樂童。

「你敢叫的話，我馬上就把男人們叫過來！」嫣雨兇惡的怒喊，旁邊的人類卻完全聽不見，嚇得何夢驚慌的閉上咀。

「好多男人還在找著我的身影，要是他們認錯這個世界的曹樂童，你說會發生甚麼事呢？」嫣雨威脅何夢說道。

何夢無以反擊，只得凝視著嫣雨的臉，一動不動的站著。

「你跟我到這邊坐下來。」嫣雨用食指指著前方的對座，命令何夢坐下。何夢不敢反抗，只好乖乖服從。

「真是隻聽話的小狗呢。」嫣雨在茶桌上托著頭笑瞇瞇的說道。

「妳想怎樣……」

「何夢你果然甚麼都不知道吧？我和曹樂童的事也好、男人們離奇死亡的事也好……」

「那又怎……」

「還有你媽媽的事也好。」嫣雨說中了何夢的痛處，使他馬上乖乖的靜下來。

「告訴你也無妨，反正有天我們還是要正式結緣的。」

「結緣？」

「啊……是呢，你應該不知道你和曹樂童的緣分有多深。」

「這到底是甚麼意思！一個二個的說著這種奇怪的話，為甚麼都不好好解釋清楚！」何夢急躁起來，怒拍桌子喊道，旁邊的人馬上以奇怪的目光看過來。

「何夢啊，雖然人們看得見我的身影，因為我在這邊待日子夠長，身上穿著的全是來自這個世界，你這樣大吵大鬧，吃虧的可是你吧？還有你心愛的曹樂童啊……」

「夠了！我跟她只是朋友，半點關係都沒有。」這次何夢壓低了聲線說道。

「哈，你信命嗎？」嫣雨突然豪爽的大笑一下，上半身猛然挨向椅背。

「我不想跟妳談這些有的沒的。」

「如果你的命，是注定跟那邊的曹樂童連在一起，那該怎麼辦？」

何夢終於聽到了他最害怕的答案。

「命這種事的確存在的。當然，命並不是固定的發展，多少都會因為人類自身的思想和行為而變動，但大體上的方向基本上是注定了的。例如是，一個山區兒童的確可以靠他後天的努力過上好一點的日子，但他可以輕鬆擺脫貧窮的生活嗎？甚至是一躍擠進全國最富有的一成人口裏嗎？不可能吧。」

「妳別把話題扯到老遠去……」

「我信命，但我不認命。這就是你想知道的答案，也就是我來這個世界的原因。」

何夢想起了曹樂童提過的「取代自己」一說，恍然大悟般的看著嫣雨。

「我在那邊的世界裏，爸爸因為跟秘書好上了，把我和媽媽都拋棄。爸爸是個靠做生意起家的富商，自然頭腦也不簡單，在幾個管家、律師和傳媒的協助之下，把是非黑白都顛倒，在庭上冤枉我媽媽很多事情。說來話長，總之，我和我媽媽最後一塊錢都得不到，過著落魄的生活。」

「所以你妒忌曹樂童嗎？」

「我剛才說過的命，你還記得吧。我後來路過廟街時，有個相士跟我說，在另一個世界我的爸爸和那個狐狸精沒有半點緣分，而另一個世界的我和媽媽還過著幸福快樂的日子。你說的對，我是很妒忌那個女生。」

「就算是這樣，把她殺掉也於事無補的，妳也會跟著死掉。還有，妳在這邊害死那些男人，又有甚麼用呢？」

「嗯？看來你又不是完全不知就裏的呢。如果我說，這個世上有以命抵命的禁術，你相信嗎？」

「甚麼意思？」

「殺死足夠數量的人類，用他們的命來換成自己想要的命、想要的軀體。」

「可是根據萬千世界的平衡，妳不是也會跟著一起死去嗎？」

「一個人作的孽，如果由一個人來承受，當然會馬上死去。但十個人透過禁術把這個孽攤分的話，就算折壽了，也不會立即死去吧？老實說啊，貧窮地活到七、八十歲，倒不如把壽命扣除一點，快快樂樂地活到四、五十歲。」

何夢聽著，雖然不是太明白，卻意識到這不是一個人的詭計，而是集團陰謀。

「妳說的禁術……還有相士……難不成指緋紅嗎？」

「哎喲，沒想到你連這一點都知道呢。」

「那我媽媽呢？我媽媽是被別個世界的媽媽殺死嗎？還有，你們到底要害死多少人才會達到這個詭計？」

嫣雨笑瞇瞇的看著何夢，一言不發。

「妳又為甚麼要告訴我這些事情？妳不怕我會把事情抖出去嗎？」

「何夢啊，分清楚莊閒吧。你就算把事情說出去又有甚麼用呢？誰會信你這種鬼話？你在同學眼中，一如既往的只是個精神病人。而且你能奈我甚麼何？你能做到甚麼呢？」

何夢很憤怒，卻被反駁得無言以對。

「你很緊張曹樂童吧？老實說，殺生這種事我也不是太習慣，雖然嚴格來說，那些男人自尋短見與我無關，因此我也省下不少原要折的壽。但去到我差不多換成人體、得到她的命運時，便要殺死這個世界的她，才能完美取代她的身份。要是你肯跟我合作的話，說不定我能替她求個情，看看有沒有辦法讓她跟我互換身份，好讓她免於一死。」

「妳到底想我怎樣？」

咖啡店裏的人輕鬆寫意的閒聊喝茶，只有何夢緊張得額角滴汗。嫣雨看見，微微的奸笑一下，她隔著茶桌哄近何夢的臉前，剛好蓋著下顎的啡色短髮向前搖動了一下。

「那你就從今以後乖乖的當我的狗，聽我的話吧。」

【十八﹑結緣（上）】

「何夢？」

曹樂童的聲音從何夢的身後傳來，嫣雨馬上從口袋裏拿出一個口罩來戴上，又急忙把鴨舌帽拉下，擋住自己的雙眼。

何夢背脊冒汗，戰戰兢兢的扭過頭來，慌張地望向曹樂童。嫣雨見狀，便偷偷的在桌下用力一踢何夢的小腿，讓他機靈一點免得露餡。

「真的是你，這麼巧呢！你知道我喜歡來這家咖啡店嗎？」

曹樂童興奮的小步跑來，才察覺到他前方坐住個女人。

「啊……這位是誰？」曹樂童看到何夢單獨的跟女生喝茶，臉色馬上變差，本來還掛著笑容，神色竟頓時變得冷酷可怕。
「這位是我……我在書法班認識的好朋友，剛剛我們上完課，便來這邊呆坐一下。真是巧呢……」

何夢在腦海隨意的編個謊話，好不容易結結巴巴的說了出來，左手卻緊張得顫抖起來，他便只得用力的握緊拳頭。

「是這樣嗎？妳好，我是曹樂童。」

平常一臉天真可愛的曹樂童，感覺突然變得有點猙獰可怕。縱使她勉強自己苦笑著打招呼，氣氛卻變得尷尬又沉重。

曹樂童微微的彎腰，目不轉睛的盯住眼前的女人，想要看清楚她的臉。嫣雨害怕她看出端倪來，便更低下頭來，然後裝作不適的咳了兩聲。

「曹樂童，妳呢？妳在這邊幹嘛？」

「沒甚麼啊，我跟朋友來這邊溫習而已。沒想到何夢你也會有女性朋友呢！平常你總是孤身隻影的。」

看到何夢旁邊坐著女人後，曹樂童的每句說話都彷彿帶刺。何夢對眼前人頓時感到陌生，一時間不知道該如何回答才好。

「樂童，妳怎麼跑到這邊來？剛剛點的朱古力蛋糕送上了。」

曹樂童兩位朋友走了過來，看見她坐在何夢的身邊，想起有關何夢是不祥人和思覺失調的傳聞，便有點害怕的退後兩步，不好意思的向他揮揮手。

「哦，知道了。那何夢你跟朋友玩得開心一點，我們明天在學校再見吧。」

曹樂童一言一語表面尋常，然而卻往嫣雨的方向瞪了一眼。

這個時候，嫣雨便趁機拉住何夢的手，二人匆忙的離開了咖啡店。

甫出門，何夢一方面對沒有露餡感到鬆一口氣，卻同時對店裏那個陌生的曹樂童感到不安和驚訝。

「咦……」曹樂童的朋友小聲的疑惑道。

「怎麼了？何夢有女性朋友讓妳很意外嗎？」曹樂童像是吞了火藥一樣，儘管她強忍著怒火，旁人聽見都感到她生氣。

「妳們不覺得……剛才那個女生感覺有點像曹樂童嗎？」

朋友凝視著門外直率地說道，另一個朋友便馬上識趣地搖她的手臂，讓她看一下曹樂童的眼色，不要再說下去。

「哪裏像了？我跟她一點都不像好嗎？妳有看清她的臉嗎？不是全都蓋住嗎？那妳說她哪有像我了？」平日溫柔單純的小兔子，突然間變得像隻兇殘的獵豹。

「啊……我不是這個意思……」朋友才發現自己說錯話。

「不……我沒事……對不起……」曹樂童深呼吸了一下，發現自己把氣發洩在朋友身上了。

「那麼……我們先回去吃蛋糕，妳等下想過來的時候再來吧。」朋友們急步離開，讓曹樂童獨個兒靜靜。

曹樂童平靜下來，才發現自己的右手一直狠狠的握著拳，鬆開手掌，手心早已留下了四道深刻的指印。她才驚覺這是她有生以來最生氣、最慌張的一次。

嫣雨拉著何夢的手走在大街上。剛才下的一場大雨早已緩和，微微的小雨點還滴滴答答打在二人的臉上。

嫣雨沒作聲，只是一個勁兒的走著，何夢的眼鏡早已被撇來的水珠擋住，看不清眼前的去路。

「去哪兒呢？」何夢小聲的問道。

不知道是否路上的車聲人聲過於喧鬧，嫣雨沒有停下來的意思，繼續扯住他向前走。

「難不成……妳在哭嗎？」

嫣雨聽見這句話，才猛然的停下腳步。二人的鞋子急煞在泥巴的水凼中，把褲腳都濺污了。

「哈……哈哈哈哈哈！」嫣雨鬆開了手，卻沒回頭，只是瘋狂的大笑著。

「何夢啊何夢，你又有多了解我呢？你就不過跟我說過話而已，憑甚麼裝出一副很了解我的模樣？」

嫣雨微微的抬頭，凝視著漆黑一片的夜空。
「你有聽見她剛才說甚麼嗎？她說，那是她最愛去的咖啡店。真是諷刺……真是嘔心……」

「咖啡店？怎麼了？」何夢摸不著頭腦的問道。

「世間的事就是那麼諷刺。明明是我最討厭的人，她的喜好竟然跟我如此相似。從家裏出發，從半山駛下來，經過三個大街口、兩個迴旋處，在街角的地鋪就是這間閃閃發亮的咖啡店。經理還記得我不喜歡太苦的咖啡，每次都會主動替我先添兩匙糖。」
何夢依舊一頭霧水的聽著。

「剛才站著的那兩個女人，短髮的叫琪琪，束馬尾的是阿靜。我們從幼稚園……不，是自出生以來就是世交的好朋友。她們很了解我，我喜歡甚麼、討厭甚麼，她們比我本人還要瞭如指掌。」

聽到這裏，何夢才有點意會她的意思，悲傷地皺起眉頭。

「但是，我最珍惜的一切……就不過是如此平凡的一切，全部都在那個男人變心的一天毀滅了！」

嫣雨拉下口罩，回過頭來，何夢才發現她的雙眼早已哭得通紅，然而她的眼神卻帶萬分倔強和不甘。

「在你眼中一定以為我是個貪圖榮華富貴的女子吧？住在半山的大宅裏，出入都有司機接送。別人暑假去的是鄰近小國，我去的卻是歐美大國。不……我才不管這一切！我要的，就不過是那時候我本來擁有的日常！」

何夢沒作聲，只是很難過地看著她。

「你知道嗎？那家咖啡店一杯咖啡都至少四十元，要是加點一份撐不飽肚子的三文治，便已經超過一百元了。所謂世交的朋友，在我淪落的時候，卻通通離我而去。我恨！我恨那個坐在咖啡店的女人！她憑甚麼安然無恙的坐在這裏享受？憑甚麼要受苦的是我？」
「就算是這樣，妳也不能因此怪她……」

「為甚麼不行？我怪天、怪地，還怪這個世界，更何況只是一個曹樂童？可笑的是，我更恨的是我自己！我早已不叫這個名字了。姓氏跟母親換了，名字我也自己主動要求改了。那兩個女人喚她名字的一剎那，我內心竟然如此澎湃湧動，竟然本能地想要作出反應。我恨我連自己的名字都守不住！」

「我明白……」

「你才不懂！」

「我真的明白！」何夢用力的喊道。

「因為，我跟妳是一樣的。母親無辜地被緋紅殺了。我想要的，不過是一家三口的日常。我不但失去了最珍愛的母親，還從此被標籤是不祥人。爸爸更一蹶不振，寧願流落街頭不去工作，都要找到失蹤的母親。我比誰都明白失去應有之物的那種痛。」

「有人想過我嗎？誰都沒有吧。儘管如此，我還不是堅強的活下來了？總有一天能捱過去的，我每天就是這樣，一邊吞下一顆顆的藥丸，一邊自我安慰的說道，從不怪別人。」

「這是因為你笨！你以為你對這個世界善良，就會有誰回報你嗎？所謂幸福，說到底就是要靠自己爭取，你心裏的仁義道德，是不能換來別人同情憐憫。就算你不當我的狗，我也一樣會取代那個曹樂童，奪回我該有的命運，我仍然會……」

「妳說的對，我不會當妳的狗。」何夢打斷了嫣雨的話，「因為這樣子的話，妳就太可憐了，妳身邊就真的連一個明白妳的人都沒有。如果妳願意的話，我可以當妳的朋友，但不會是當妳的狗。」
「你在說甚麼傻話呢？我可是來殺人、殺更多更多的人、殺死那個曹樂童的！」

「就算妳把他們都殺光了、妳換到了人類的軀體，妳覺得這一切還可以重來嗎？最重要的是，妳的心早已經變了！」

「甚麼？」嫣然略帶驚訝的問道。

「妳能忘記那個世界的一切嗎？妳能對那個拋棄妳的爸爸不帶恨意嗎？能像甚麼事都沒發生過一樣，在這個世界跟他一起生活嗎？能像沒翻過臉一樣跟琪琪和阿靜一起溫習嗎？能再像從前一樣，無憂無慮地享受咖啡店裏的蛋糕和三文治嗎？」

嫣雨一時無言以對，愕然的跟何夢對視。她的腦海裏，只有一幕幕讓人心痛的往事在重播，伴隨著耳邊滴滴答答的雨聲。
「行不通的，因為我和妳都已經回不去了。但是我們還有未來，我還有想要守護的人，還有我一直尋覓的真相。所以……我希望妳能助我一把，不要再跟緋紅做傻事了。我想要成為理解妳的朋友！」

嫣雨的眼神晃動，她的內心被何夢的一席話動搖了。

「櫻花樹那裏……」

嫣雨正要說些甚麼的時候，何夢的身後突然傳來一下出鞘的聲音。

未完待續

多謝你睇到呢度
有興趣嘅話，請Follow我Instagram：siujeguk

有文正皮
嫣雨咁快拜拜
得個網名咋陰公

我鐘意最新呢篇，睇到毛管棟
曹樂童同嫣雨兩個角色寫得好得意，明明係同一個人，際遇好唔同，性格好似好唔同，但一有唔順心嘅事又見到真係同一個人

留個名

奈巴

終於都有文 好感動

你做咩不推文

慣左禁不推文

抖左咁多個月仲唔出快啲

有少少死亡筆記既feel

個故好正！

超靚

終於

【十九、結緣（中）】

「一個下著雨的晚上，怎麼竟然如此熱鬧呢？」

一把熟悉的聲音從何夢的身後傳來，嫣雨彷彿看到甚麼可怕的東西一樣，嚇得目定口呆。

「緋……緋紅？！」何夢戰戰兢兢的轉過頭，發現緋紅早已站在身後的不遠處。

「雖然說用電鋸殺人的畫面比較震撼，但是拿著電鋸到處跑的話，確實笨重得不方便呢。而且，要找個地方充電也是不容易。」

緋紅神色淡定的拿著劍，步步迫近何夢。

「嗯？你跟那個小妮子好上了嗎？」緋紅盯著何夢手腕上戴著的髮圈說道。

「才沒有呢！我跟這種死宅男才沒可能！放心吧，緋紅先生，我的心是支持著你的。」嫣雨誤以為緋紅說的是自己，便急著澄清。

「又沒說是妳，妳這麼緊張，還真是罕見。難不成兩位已經把話題說得很深入了嗎？」

「是又怎樣？我不會讓你靠近我的朋友的！」何夢舉起了右手，攔住了走往嫣雨的路。

「憑你一個人就可以攔得住我嗎？『朋友』這兩個字真是有趣。嫣雨，妳可比誰都清楚成為這傢伙的下場是甚麼吧？」

「我……我才不是他的朋友呢！」嫣雨故裝鎮定的撇清她與何夢的關係。

「哦？」緋紅此時才留意到何夢舉起的右臂上，戴住了一條黑色的皮製手繩。

「我不會讓你走近嫣雨……不，是曹樂童的半步！」

「哈？我現在才不叫曹樂童呢！」

「我不知道妳為甚麼如此懼怕緋紅，但不管是為了妳，還是為了這個世界上存在的曹樂童也好，我都不會再讓他接近妳的！」

緋紅沒聽他們鬥嘴，而是凝視著那條黑色手繩。

「喂，你快滾吧，他真的會殺死你的。這裏有我善後，快走。」嫣雨見緋紅一時失神，便馬上靜悄悄的跟何夢說道。

「不走，我說過不走就不走。」何夢堅定的回答到。

「何夢！誰讓你這麼晚都不回家的？！」突然間，緋紅的身後傳來一把響亮的少女聲。

鄒靈靈喘著氣的站在緋紅身後，看來是為了找尋何夢的身影而奔走了一翻。

「靈靈，妳聽我解釋……我對曹樂童根本沒興……不，現在不是說這個的時候……我身後的人就是嫣雨 ，而她就是另一個世界的曹樂童……」

何夢看到鄒靈靈回來，一時情急，不知道該從何說起。

「你倆吱吱喳喳的吵甚麼？嫣雨，跟我走吧，這次就這樣饒恕妳。」

緋紅自從看到鄒渢的手繩後，態度就變得不一樣，煞氣大減。

「誰讓你來去自如呢？我是不會把嫣雨交給你的，你們不可以再這樣遺禍人間！」

緋紅見狀，便舉起劍，起步走向何夢。

有個小紙球突然扔到緋紅的背上，紙球鬆開的剎那，馬上就引發一場小爆炸。

「誰批准你傷害何夢了？」

鄒靈靈從口袋裏拿出一堆紙球來，全部都是她早已寫好的爆破符。她跑向緋紅，逐個紙球拋向他的背，然後敏捷的竄到他的正面，擋在何夢的面前。

緋紅嚇得只好馬上彎下腰來，迅速的退後。

「發生甚麼事了？」爆破的聲音吸引了街上的群眾聚集在一起。

鄒靈靈手上用力的捏著剩餘的兩個小紙球，她緊皺眉頭，額角流下一滴汗珠。何夢看著神色凝重的鄒靈靈，才察覺到她已經想不出更多法子來。

一早出文

正 番工之前都有文睇

我愛李知恩

國民老婆

推

快啲出文啦

lm

又話今晚出文

「你們走吧，我會善後。」爆破符引起的煙霧瀰漫，附近聚集的人愈來愈多，嫣雨趁機竄到何夢身邊，靜悄悄的跟何夢和鄒靈靈說道。

「要走的話，一起走！妳怎知道緋紅還會讓妳做甚麼呢？」何夢堅決不讓嫣雨留下。

「別再吱吱喳喳的，既然你決定好，我們趁混亂就趕緊跑吧。」鄒靈靈見人群穿過他們和緋紅之間，擾亂了緋紅的視線，便馬上拉著何夢和嫣雨的手逃跑。

就在鄒靈靈牽起嫣雨右手的瞬間，她才發現嫣雨的右臂並非半透明的狀態，而是有血有肉的人體。

「走吧，等下妳再跟我解釋。」鄒靈靈雖然疑惑，但知道不是閒聊的好時機，照樣拉著他倆的手跑起來。

三人穿過拿著雨傘圍觀的人群，飛快地在大街上疾走。點點水珠從霓虹燈牌滴下，打在三人的額和肩膀上。緋紅雖然被人群擋住了視線，他敏銳的靈力仍察覺到三人的去向。他粗魯地撞開了擋在前路的人群，即使行人因此罵聲四起，他仍自顧自的追上去。

鄒靈靈三人拐到小巷裏去，從後門衝進了骯髒腥臭的酒樓廚房。鐵閘門搖搖晃晃的擺著，鎖似乎本來就壞了一半，現在被他們徹底撞壞了。廚房裏飄著一陣消毒藥水的味道，地磚上還濕漉漉的，似乎是打烊了不久，剛剛清潔好。廚房裏只有一排燈還開著，最亮的光線從酒樓裏照過來，那裏還聽得到廚子和侍應的聲音，他們蹲下來，偷偷地向酒樓移動，生怕緋紅也會從後門闖進來。

「喂！先生，我們已經打烊了，你不能這樣……」

突然，飯廳那邊一陣吵鬧，不一會兒還聽得見摔破杯碟的聲音。三人想到是緋紅找到了，便馬上站起來想往後門去跑。

「你們不出來，我就把這裏的人全都殺清光。」緋紅往廚房的方向大喊道。

「先生請冷靜！把劍放下吧！」外頭傳來侍應的驚叫，鄒靈靈無奈地站起來，正想往飯廳走去的時候，她卻站住了腳步，揮手示意何夢帶嫣雨離開。

正當鄒靈靈和何夢都遲疑的時候，嫣雨卻一個箭步走出去。

「真是受夠了那兩傢伙，拖拖拉拉裝熟稔似的。」嫣雨走出去，裝作一臉不情願的跟緋紅說道。

何夢跟鄒靈靈追出去，看見緋紅拿劍脅持著一個男部長。

「緋紅，快把人放了！還有，你不要再操控嫣雨替你殺人，我都已經知道了你的詭計。」

「詭計？說甚麼傻話呢。你以為我所做的一切，真的出於私慾嗎？」

緋紅一把推開男部長，持劍迅速地衝到嫣雨身旁，轉而脅持嫣雨。

「別再裝模作樣，妳已經跟那傢伙說了吧。」

男部長跌跌撞撞的跑開，飯廳本來站著的侍應和廚子也驚慌地跑走，喊著要打電話報警。

「放開她！」鄒靈靈拿起爆破符捏成的紙球，舉手要向緋紅擲去。

「小姑娘，物理老師沒教過妳嗎？在這種室內地方玩火的話，爆炸燃燒起來，我們全部人都要葬身於此了。」

鄒靈靈斜眼望向周圍，放著一桶桶消毒藥水，上面都貼著「易燃」的標示。

「啊……真是不好意思，忘記了妳還真的沒有讀過書的。同為守夜人的妳，應該很明白我的計劃吧？」緋紅用劍脅持著嫣雨，一小步、一小步的，背對著出口後移。

「你為甚麼要破壞這個世界的平衡？為甚麼要把無辜的人類牽進來？」鄒靈靈放下了手，語帶不忿的問道。

「救我……救我……」嫣雨小聲的喊道，何夢往她的脖子一瞧，發現劍鋒已經𠝹出一道血痕。

「你別想走！」何夢一時情急衝上前，卻馬上被緋紅一腳踹開。嫣雨趁機推開緋紅的手，劍也隨之跌到一旁。

「看我的！」鄒靈靈拿起了旁邊的拖把，往緋紅的頭一敲。緋紅被突如其來的襲擊嚇得退後兩步，卻馬上站穩了馬步，一手抓住鄒靈靈拿著的拖把。

「就憑妳？」鄒靈靈正要鬆手放開拖把，卻立即被緋紅抓住了頸。

「放開我……放開我……」緋紅的身高比鄒靈靈高幾個頭，他大力的把她升起來，鄒靈靈不停往他的手掌拍打，腳尖勉強踮著地，來回的踢來踢去。

鄒靈靈掙扎間，突然從口袋裏拿出了爆破符。被箍緊脖子的她無法作聲，她斜眼望向何夢，不知道是因為窒息得太痛苦，還是甚麼原因，一滴淚珠從她眼角流下來。

「不要！不要用！這樣會連妳都燒起來的！」何夢看到了鄒靈靈的手，焦躁的大喊道。

正當鄒靈靈想使用爆破符的一刻，飯廳內的燈忽然全關了。

「部長，手機沒訊號了！」

「怎會？快用固網電話報警。」

「不行，完全打不通，難不成被人剪斷了電話線？」

就在人們慌亂的時候，不知道是誰從後給緋紅使出一記飛踢，正好踹中他的脊骨，使得緋紅跌在地上。

鄒靈靈也因此跌在地上，本來手心捏著的爆破符不慎拋到飯廳遠處，砰的一聲，把放著圓木桌的角落燃燒起來。

「火燭了！火燭了！」侍應們見情況一發不可收拾，嚇得馬上放下電話，落荒而逃。

「我就知道是你。」火光燃亮了飯廳的環境，緋紅剛好跌在劍的旁邊，他拾起劍，慢慢的站起來，看到了偷襲他的臉孔。

「哥……哥？」鄒靈靈摸著頸，喘著氣說道。

鄒渢沒跟他打招呼，迅雷不及掩耳般衝上前，拿著劍向他揮去。緋紅反應敏捷的用劍擋住，他的身型比起鄒渢更高大，重量佔了上風，稍作用力便把鄒渢推開。沒想到鄒渢的身手有如猴子般靈活，被推後了一步，便馬上彎下腰來，從左方側邊跑去，試圖攔腰斬向緋紅。

「就只有這種程度嗎？」緋紅雖然對鄒渢的身手感到驚訝，還是看清了他去路，剛好躲開。鄒渢見攔腰斬不成，連忙反手一劈，又再次被緋紅一劍擋住。鄒渢往後一跳，跟緋紅拉開距離，重新整理自己的步法。

「你們就算把我殺掉了又可以怎樣呢？目前留在這個世界的靈魂，還有這個不人不鬼的女子，又何去何從？」

現場的煙味愈來愈烈，不時還傳來東西下墜的聲音。嫣雨右手捂著頸上的傷口，漸漸從指間滲出了血。

「有血？為甚麼她會流血？」鄒靈靈看見嫣雨受傷，便馬上從自己裙子撕下一塊布，亂七八糟的替嫣雨包紥。

「那傢伙和嫣雨……不，還有從其他世界過來的人類一起，在這邊殺了許多人類，用法術把罪孽攤分，又用人命換來他們想要的肉體，然後……」何夢扶著受傷的嫣雨，忙亂的跟鄒靈靈解釋。

鄒渢一點都不在乎緋紅說的話，猛烈的向他進攻，先往頭顱劈去，又往他的手臂劈去。緋紅雖然每招都及時用劍擋住，卻被來勢洶洶的鄒渢攻擊的步步後移，加上剛才跟鄒靈靈三人的追逐消耗了不少體力，緋紅心想大事不妙，再糾纏下去，恐怕自己會處於劣勢。

緋紅後腿一撐，並鬆開了本來招架著鄒渢的劍，使得用盡全力往前劈他的鄒渢一時失去重心。緋紅馬上竄到他的身旁用力一踹，把鄒渢踢開了幾步距離。

鄒渢看到地上的劍，心想這下子緋紅是無計可施，手上已無攻守之器，卻又對緋紅這種投降般的舉動感到古怪。

「啊！橫匾快掉下來了！」門外站著的侍應突然驚慌尖叫，鄒渢抬頭一看，被燒著了的橫匾剛好掉在他和何夢三人中間，雙方同時向後逃跑。

「鄒渢先生，你怎樣了？」鄒渢站在飯廳較裏面的位置，身旁圍著的桌椅都已經被燒起來，火光熊熊，何夢便急著站起來，向鄒渢喊道。

就在混亂之際，緋紅衝到正替嫣雨包紥的鄒靈靈身旁，手刀從她後頸一劈，輕鬆地抬走昏倒了的鄒靈靈，沒回頭便往門外逃去。

「中計了！」鄒渢看到這一幕，才明白到一切都在緋紅計算之內，緋紅是為了減輕負擔，毅然捨下劍，方便他迅速擄走鄒靈靈。

文呀

其實緋紅係咪肥仔黎
次次都跑好慢咁

好大篇

鬼咩條友要懶有型
唔係拎鐮刀就長劍 點追呀

靈靈每次都拎住兩個人

咁又係 何夢仲要成日掛住望靈靈

等左好耐 推

推唔郁呀你

你覆我 都算係推